[玄幻][觀察者系列]《混沌虛無》(16)

宣傳新書先

想當年無眾籌而買唔到嘅人，再次有機會買《混沌虛無》啦！
首先多謝 蜂鳥出版 Humming Publishing 幫我再版《混沌》，而且仲令到佢可以出現係各大小書局！
再多謝出版社幫本書搵到香港著名畫家 Jack Lee HK設計封面繪圖

書入面劇情發展雖然同當年眾籌嘅無大分別（少量內容修改，不影響故事主線發展），但係今次有專業編輯幫我做校對，令到書入面錯字同矛盾位大減，可以話完成度相當高！

另外，當年有好多人都冇機會買到眾籌版《混沌》，一直都無機會睇到實體書專屬嘅幾篇《亂之章》，今次就可以有機會睇到只會喺《混沌虛無》實體書入面出現嘅《亂之章》！！
＝＝＝＝亂之章＝＝＝
《人類始祖》——到底當初人類起源發生過乜嘢事？點解只有少部份人類可以用到心之力？
《節能集團》——節能集團，一個關乎整個大千世界未來嘅重要組織係點樣誕生？
《冬秋將軍》——失去殿主嘅兩位將軍，到底有咩打算？

《混沌虛無》

故事定位：多次穿越，冒險，多元素
描寫：書面語
對白：書面語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

更新時間：應該每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或者依個POST入面通知 (得閒啲會下午更)

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會喺到打打下故暈咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

為咗可以一次到尾，所以會停止100正評加更，因為我一定寫唔切
取以代之以任務型式進行少量加更，等大家追故之餘都可以有少少目標
加更任務表（＋１更）
開POST (恆常)
500正評加更 (恆常)
紙言人氣文章小說單日排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每週排行榜第一名 (一次性質)
紙言人氣文章小說每月排行榜第一名 (一次性質)

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

故事資源連結

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推

若然想支持我嘅創作，可以用paypal贊助我：

舊POST連結：
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):

第二十六卷 龍神末裔
第三百五十一章 訓練村民

廖永祥讓第十六龍神村的村民返轉移到另一條村，讓他們繼續生活，另外派人加強了各條村子的探知禁制，增派偽神化躲藏在各村附近，在短時間內維持隱蔽巡邏。

式神小隊撤退後，再沒有人接近龍神村，事件彷彿告一段落。

龍神位面，遠吉塔底層，殿主行宮。

「標童。」廖永祥道。

「父神！」標童興奮道。

「乖，爸爸想你幫我做一件事。」

「請說！」

「我會安排龍神村的村民分批前來遠吉塔，想你幫我訓練他們學習《乾坤鼓動天地無償功》，可以嗎？」廖永祥撫摸著標童的頭，溫柔問道。

「可以。」

廖永祥抱一抱標童，「拜託你了。」

標童燦爛一笑，用力抱緊廖永祥。「父神別客氣。」

「我先去找你媽媽了，你繼續練習吧！」廖永祥道。

「嗯！」

廖永祥去了行宮的另一邊，見到駱嘉怡正為薑汁剪指甲。

「別再動！」駱嘉怡怒喝一聲，薑汁立刻不再亂動，並把尾巴捲到肚皮上。

廖永祥走過去，抱起了薑汁，「我幫你抱著他，你來剪吧！」

「喵！」薑汁的頭衝入廖永祥的腋下。

「別怕，很快就剪完。」廖永祥拍拍薑汁的肚皮道。

駱嘉怡動如雷霆，把握住廖永祥抱住薑汁的瞬間，啪啪啪啪地把薑汁的指甲都剪好。

「嘉怡，我叫了標童去訓練村民們，而我將會潛入式神位面收集情報和弄清一些事。」廖永祥放下薑汁道。

「我跟你去。」

「不用，我自己去就可以了，而且龍神村需要有人暫管，在那位村長能夠勝任前，我需要你和四時將幫忙。」

「明白了，你儘管放心吧！」

廖永祥輕吻駱嘉怡的臉頰，「拜託你們了。」

所有事都安排好後，廖永祥相約村長到行宮會面，村長收到廖永祥的指示後，立刻傳送到遠吉塔，趕赴行宮。

廖永祥在行宮的大廳中準備好熱茶，換了一身勁裝，靜候村長抵達。

「叩，叩，叩！」

「請進來。」廖永祥道。

村長推開大門，走入大廳。

「請坐。」

村長坐在已備好熱茶的座位上。

「我找你來是想跟你說接下來龍神村的計劃。」廖永祥拿著茶杯道。

「請說。」

「我不會永遠留在役使域，所以我需要人幫我管理此分部，管理龍神村，而村長你正正是最好的人選，此其一。」

「明白。」

「你們一族斷絕了修者的血統，跟馭龍體系和式神體系永世無緣，失去立身處世的基礎條件，所以我安排了少殿主去訓練你們，讓你們學習武林體系中的一套武功，請放心，此武功由我所創，不需資質，只要願意學習就可以學會，此其二。」

「謝殿主大恩。」村長雙膝下跪，五體投地，眼泛淚光。

「最後，我還未知道你的名字。」

「小人之姓名是福特．法芙尼爾。」

「福特，你們一族都是侏儒族吧？」

「是的。」

「是法芙尼爾的後人。」

「殿主是如何發現的？」福特倒吸一口氣，甚是驚訝。

「龍神廟、侏儒、法芙尼爾，明顯不過吧？」廖永祥上下掃視福特，「真想好好研究你們的身體，或許會有驚人發現。」

「殿……殿主。」福特牙關抖震。

「放心，我不是尼古拉。」

夏將軍的行宮中。

「阿——嚏。」尼古拉抹抹鼻涕，繼續埋手眼前的實驗。

回到殿主行宮。

「我想跟你說的就是這些，你要給我好好管理龍神村，別讓我失望。」

「福特．法芙尼爾將會竭盡所能，不會令殿主失望！」

「嗯，退下吧。」

役使域分部的基礎建設已成功設立，接下來就剩下鞏固地位和潛入式神位面兩項工作。

鞏固地位方面只需要依照計劃，讓雙方的軍隊繼續跟龍神村接觸，再拜託四位將軍以絕對武力作出震懾，加強龍神村的神秘形象，使雙方都不敢得失龍神村，令三者之間的關係達至美妙的平衡。

廖永祥去了遠吉塔一樓，為潛入式神位面做最後的準備——學習式神體系。

式神體系是透過跟式神訂立契約，借助式神的力量來戰鬥和鍛煉己身的體系。部分式神只會跟特定血統的人類立約，因此會有很多的特別的氏族出現，這些氏族壟斷了某些知名的式神，令到他們的族人在式神位面中享有特殊地位，只要是氏族宗室，從出生開始就可以享盡榮華富貴。

廖永祥沒有特別的血統，所以不打算跟有名的式神定下契約，不過他已經有了目標。

為了完成立下契約的儀式，廖永祥把一些所需物品暫時移動到遠吉塔底層行宮，他讓其他人暫時離開行宮，讓他可以專心於儀式。

「雖然我學習式神體系只需要隨意選擇一位式神即可，不過我相信緣，你我有緣，所以我選擇你。」廖永祥對著神像說。

是龍神廟的神像，龍神法芙尼爾的神像。

廖永祥從死去的式神使身上取得過法訣，所以已經學會了如何把陰陽力儲存在體內，加上他擁有神國，在儲存方面更為容易。

「龍神法芙尼爾，我要跟你定下契約。」廖永祥把陰陽力抽調到手上，按在神像之上道。

「人類。」

廖永祥的意識被抽取到另一個空間。

他去到一個山洞，洞內舉目皆是曠世珍寶，金銀珠寶、神兵利器一地皆是，在寶藏之前有一團黑色之物盤據。

「人類，你為何要騷擾我？」

那團散發著惡臭的黑色之物，就是漆黑巨龍——法芙尼爾。

「赫瑞德瑪之子法芙尼爾，守護寶藏的龍神，我是廖遠吉，遠吉殿的殿主，今次來找你是想和你定下契約。」

「哈哈，我為何要跟你這種如此低下的物種定下契約？」

「我找到了龍神村，並已操控著你的族裔。」

「噗，那些不過是不成氣候的種子，於我無用。」

「那麼你的真正族裔呢？」廖永祥微笑問道。

法芙尼爾往前一撲，張開惡臭的嘴巴，「快說清楚！」

pish

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幾句講哂
831宗教集會 港島見
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

1

留名

秒速留名
8 1 3

聽日先補更，眼瞓

斷

冇得睇正評？咁點加更

龍神降神

發表主題後一小時之後先會show出黎

幾時有新書出

Thx bro

放心 幾夜都睇埋先瞓

P牌冇得正皮

正評左

探天卷知哂
守財龍 被下詛咒

先留名，但冇得後正皮 😭

㩒錯左正評

頂，斷戲肉

冇得正評

新po留名~!

無文學人開po
(講笑, 新讀者留名)

香港

屌佢老母DDos

上得返

留名~

條龍仔

應該係

無理由得條龍仔係佢後代喎，應該成個龍穴嗰一族都係，因為無理由係龍蛋出世但無老豆老母？

lm

又話不打算跟有名的式神定下契約
轉個頭逼龍神定契約

龍皇周圍播種

原來龍神降神係咁黎嘅，幾時整式神創造世界

法芙尼爾往前一撲，張開惡臭的嘴巴，「快點出文！」

原計劃係

華生

希望今日有兩篇

其實想問，馭龍就騎龍啦，式神就操神啦，咁龍神嘅修者係修咩

我估本身係why not both，但係太屈機俾兩邊夾埋落禁制

今日可能三篇

正皮

操龍將龍化做式神
唔係屌龍

文呀

LM冇得正皮

好撚嬲呀！！！

今日唔應該睇文，停更，請關注８３１警察恐襲事件

[url]

８３１太子速龍無差別攻擊

８３１太子無差別攻擊片段２

[url]

推

嬲都冇撚用, 同犬對撼, 根本係村民對騎兵, 損敵一百, 自傷一千

而家唔撚係對撼呀
係佢突然走入黎屠村咁撚樣呀點唔嬲呀？

咁係味721又唔比嬲呀？811又唔比嬲呀屌你

一樣都係嬲都冇用啦，除非係啲騎兵倒戈，或者一人一把老牛

化悲憤為力量，嬲一陣就好

請問有冇巴打有tg文宣gp 我想加入幫下手

@kn2900

入去睇pin

大家晏啲 機場見

係冇用，不過唔可以習慣

機場見

真係好撚過份

驚就唔好出街? 仲有笑你老未啊笑 有冇人性

第二十六卷 龍神末裔
第三百五十二章 龍神法芙尼爾

「我在馭龍位面找到一個龍穴，那裡有你的子孫仍在努力生存，你這位祖先真狠心，竟然不把他們帶走。」

「哼，小鬼，就算是我的血脈又如何，我為何要幫你？」

「只要你願意幫我，我可以幫你的血脈在大陰次元以外的地方重見光明。」

「於我有何用？」

「為了你的信仰之力。」

「……」

「如何？」

「哈哈，有趣的小鬼，我就看看你有何能耐，快，我給你立下契約，別再煩我！」

法芙尼爾一聲怒吼，廖永祥的意識就被震出怪異空間，回到自己身上。

「真可怕的能力。」廖永祥拍拍臉頰道。

見識過法芙尼爾的能力後，廖永祥感受到神明之間每一階之間的差距有多巨大，他需要變得更強，否則一定應付不了將來會發生的事。

跟法芙尼爾定下契約後，廖永祥傳送到遠吉塔底層某處渺無人煙的地方訓練，他需要在短時間內掌握式神技巧，以便偽裝成式神位面原居民。召喚式神的方法不算困難，練習了好幾次後，他已經掌握了如何使用陰陽力來降神。

「龍神！降神！」

一團黑色的龍影在廖永祥的背後出現，那具龍影的身上纏繞著大量毒氣。所謂的式神都是神明的投影，所以不具意識。

「龍神法芙尼爾，既然你既是龍，又是龍神，代表你既可用於馭龍體系，也能用於式神體系。」廖永祥跳到龍影背上，對著它傳入龍之力。「嗯，果然可以聯繫起來，那麼也可以把《馭龍要訣》用在你身上。」

廖永祥從法芙尼爾身上跳下來，然後把雛龍傳送過來。

「小龍，你看看牠，牠就是你的祖先，你的血脈本源。」廖永祥抱起雛龍道。

雛龍看著式神法芙尼爾，立刻雙眼發光，一股溫暖感覺由心而起，充斥著全身上下。

「有朝一日你也會變成這樣，所以你要好好修練。」廖永祥放下雛龍道。

「嗚！」雛龍甚至朝氣地鳴叫。

「式神，你讓小龍看看你的能力吧！」廖永祥落下命令。

法芙尼爾看了看雛龍，接著就對著前面的空地吐出龍息，龍息之中除了高溫外還夾雜著可令人致死的臭氣，所噴之地隨即腐爛，惡臭漫天。

廖永祥打了個響指，被破壞的地方通通回復原狀，畢竟他不想遠吉塔中有一片惡臭之地。

「小龍你看到了沒？記得勤加修練，我先離開了。」

廖永祥把小龍傳送回去原處，然後離開了遠吉塔，去了其中一條龍神村。

既然完成了訓練，他已做好了所有準備，接下來便要潛入式神位面。他從囚犯的身上奪取了傳送禁制，只要到達式神位面的傳送陣就可以使用。他所身處的龍神村附近剛好就有個式神位面的傳送陣。他披上隱藏氣息的斗篷後，起行前往傳送陣。

他要駱嘉怡和四位少殿主留在天上的遠吉塔內，孤身一人去到式神位面傳送陣並潛入了式神位面。

同一時間，某龍神村中，一隊馭龍聯軍小隊強行入村。此時龍神村內約有十位村民，所有村民都修練過《乾坤鼓動天地無償功》，不過沒有實戰經驗，難以應付敵人。

「你們是龍神村的人？」領軍人喝問。

「是。」長老道。

「哼，一群廢物，快跟我說，你們有沒有式神聯軍的情報？」

「我們是中立的，不會出賣任何一方。」長老微笑道。

「老頭，你是找死嗎？」領軍人拉著長老的衣領，把他整個人提了起來。

「長老！」幾位村民衝了過去。

馭龍士兵衝上前擋住了村民，幾條飛龍在村口出現，仰天長嘯。

「廢物就是廢物，你們快把所知的通通道出，否則我就把你們整條村滅掉！」領軍人猙獰道。

長老目光裡沒有絲毫的懼怕，反而令到領軍人感到有點心寒。

「咦？」領軍人看著眼前飛起的殘肢，滿心疑惑，「那是我的手？」

「是你的手。」一位黑袍人站在領軍人的身旁道。

領軍人痛得呼天長嘯，放開了長老。

長老單膝下跪道：「參見冬將軍。」

「免禮，你先跟村民們回去遠吉塔。」

「領命。」

一瞬間，整條村內所有的凡人氣息消失。

「你是甚麼人？」領軍人按著斷肢傷口，臉色蒼白。

「遠吉殿四時將之一，冬將軍——夢炎。」夢炎負手道。

「夢伯伯，讓我來，讓我來！」杏霜在夢炎身旁跳來跳去道。

「杏霜，你別如此輕鬆大意，這裡是戰場，絕不可以輕敵！」夢炎神態認真道。

「我可沒有輕敵啊！」杏霜用圓滾滾的眼睛望著夢炎。

被杏霜用假裝可愛的眼睛盯著看，夢炎感到有點受不了，「好吧，交給你了。」

「太好了！」

領軍人悄悄放出飛龍，轉身就跳到龍背上，「你們兩個到底是甚麼人！？」

「我們都是遠吉殿的人，我是少殿主杏霜！」杏霜燦爛笑道。

「遠吉……」領軍人的話沒說完，腦袋就飛了出來。

杏霜站在無主的龍背上，運行起龍之力，強行佔領了飛龍。

「呼！去吧飛龍！」杏霜一腳把無頭屍體踢下去，操控著飛龍飛行。

馭龍位面的士兵見到領軍被殺，悲痛莫名，一起放出了飛龍，同時朝著杏霜的飛龍吐出龍息。

「這就是龍息吧？」杏霜興奮道。

「杏霜！」夢炎大驚。

「放心吧夢伯伯，他們都只是一群廢物！」杏霜直接從飛龍背上跳了下去。

急墜中的杏霜直接衝入龍息之中，以神力包圍身體來消除高溫，瞬間就降落到地。她在觸地的剎那消失不見了，接著有一位龍騎士的腦袋搬了家。

「太好了！通通來吧！」染血的杏霜搭著身旁無頭屍的肩膀狂呼。

杏霜如入無人之境，在龍騎士間左穿右插，不斷用雙劍斬殺敵人。

「大家先飛上半空，別留在地上！」有龍騎士喊道。

倖存的龍騎士一起飛上半空。

「別飛走啊！」杏霜怒喝一聲，踏前一步飛上半空。

「所有染指龍神村的人必須死。」夢炎早杏霜一步飛上半空，他不再壓抑真元力。

「真元力？你是修真者，是入侵者！」有人喝道。

「對，不過你們不可以把消息傳開去了。」夢炎施展了靈魂秘法，讓所有龍騎士暫時陷入恍神狀態。

「你們還要逃嗎？」杏霜一劍劃過，解決了一個龍騎士，然後再在飛龍間飛來飛去，把陷入恍神的敵人通通殺光。

夢伯伯

杏霜好撚變態

應該平時都係咁對付啲昆蟲

杏霜好似啲痴線病嬌

仲有一更

點解一定係修真者，唔係百練者

落紅會用修真定幽冥呢

今日係2篇？連埋之前補更未更

不需要催文
近排都發生好多事
子爭都係有拖無欠

因為百練者較稀有？

應該係因為佢身上無役使域氣息，而推測佢係入侵者

合理

冬將軍好快會係心之力百練者

搵人理下我 ，支持請留名721 831

《千萬唔好》打爆所有警察出現既地鐵站

唔該巴打，我只係頭腦唔清晰想問問

下次唔好啦

留名 等文

開post加更有拖冇欠

奧丁 ！降神 ！得唔得架？

式神體系好似同魔法域既神使有d相似

理論層面可以

類似百分百嘅投影

即係奧丁無探天卷所以唔識立下契約，只識做神術

其實其他域既人點樣咁準確感知他人擁有既係咩力量 唔係應該最多感知非本域力量咩

可能不屑咁做啫

式神冇意識，但點解翔ge十二式神.降神會有意識？
奧丁會唔會係魔法體系所以唔做式神？定係做式神冇信仰之力所以唔做？

又諗起翔串過馬撚
白毛小子

去過戰場見識過就識分

1: 有部分居住喺式盤嘅式神係有靈性
2: 唔係，只不過式神係日系神明嘅「發明」，其他神明唔傾向搵式神使
3: 都有信仰之力，不過對比起神使冇咁多

自己係神可唔可以用自己做式神

理論上可以

遠吉 降神!

李懷！降神！作為想阻止魔王嘅大天使，一定肯訂下契約 between 如果同修真女訂下契約。。無意思嘅投影

未試過開post咁耐都未過500

好事

個post壞左

新post留名+正評

721 831

杏霜有神力嘅

全部仔仔女女都神階喎

啪啪啪啪啪

我覺得寧宣最終係同犀牛記一齊，兩個將幾夾

4個仔女出心之力同魔法嗰d未

寧宣

寧宣唔係標童架咩

我記得佢地好似拖過手

係第幾章嘅情節來嘅..點解我無左印象嘅

仲有冇人未正皮

453正評 有點兒慢

因為冇咗P牌手足

關咩事，子爭巴都出咗咁耐文啦，90日老早就過哂

P牌唔比正負評?

大是大非面前，少左人入講故台
好事黎

無事嘅 慢慢來啊

我反而調轉，想比自己冷靜下放鬆下所以更加想入講故台

利申，完全明子爭巴點解會停更，亦非常尊重停更決定

同路人

第二十七卷 操神總綱
第三百五十三章 無名式神

一隊接一隊軍隊在接近龍神村後就消聲匿跡，事蹟在兩個位面間流傳開去，沒有人再敢接近龍神村。雙方的軍隊有想過要否派出重兵去對付龍神村，不過考慮到龍神村聲稱是絕對中立，而討伐龍神村一定會耗損大量人手，所以都沒有計劃出兵。

龍神村格局已成，廖永祥將會離開龍神位面，龍神村的防禦工作會交由駱嘉怡主理，四時將和少殿主們會輔助她。

按照計劃，廖永祥獨自潛入了式神位面。如同馭龍位面，式神位面有很多國家，這些國家的領袖通常都是貴族，擁有專用的式神，全靠這些珍貴的式神令到他們的家族能夠一直維持統治者的角色。

式神位面是一個藍血位面，血統就是一切。

菅谷城，由菅谷氏所管理的城池。

廖永祥初到式神位面，先扮作凡人收集情報，謀定而後動。為免引起別人的注意，他的衣著極為樸素，扮成浪人在城中四處走動。

廖永祥在城中走了兩圈，得知在菅谷城內有不少式神使，而他們所操控的式神都不盡相同，不計算菅谷家的族人，式神使們大都是使用無名式神，實力一般。

城內有菅谷城的士兵巡邏，每隊士兵的隊目皆為菅谷氏的子弟，廖永祥留意到那些隊目的實力很弱，他猜測菅谷氏把分宗或實力低下的子弟安排到巡邏小隊，而真正的戰力則留在菅谷氏的城堡。

能夠成為一方諸侯，實力一定非同凡響，菅谷族人擁有與「稻荷神」立約的血統。稻荷神是有名的神祇，他是穀物、食物之神，喜歡用狐狸作為使者，所以菅谷族人除了會使用稻荷神作為式神外，也會使用狐狸作為使魔。

在城內不難發現狐狸石像，石像皆散發著淡淡的陰陽力，那些陰陽力的源頭就是菅谷城中央的城堡，菅谷宗室所居住的地方。

菅谷族不是廖永祥的目標，所以他對菅谷族沒有絲毫興趣，之所以會留在城裡，只是想打探安倍家的情報以及學習式神位面的常識。

安倍家才是廖永祥進入式神位面的重要目標。

菅谷城內有不少的陰陽寮，陰陽寮是學習使用陰陽力的地方，是訓練陰陽師的學校。既然學習常識是廖永祥的目的之一，他隨意找了一間陰陽寮報讀。

熊沢陰陽寮，廖永祥所選中的陰陽寮。要報讀陰陽寮的條件不一，有些需要大量的報位費，有些需要有名人推薦，更加多的是像熊沢陰陽寮一樣，只要你肯報讀就可以入讀。

「各位新學員大家好！」陰陽寮的主人熊沢直治挺腰道。

熊沢直治是一位縛式神，也就是半神階，所使用的式神是熊形態的無名式神。

今批學生共有十位，熊沢直治連他們的名字都未知道就把十人收入門下並立刻開始授課。

「師父你好！」眾學員齊聲道。

「師父你好。」廖永祥附和道。

「你們當中有多少人學習過陰陽力？」熊沢直治問道。

在十位學員中，有四位舉了手，這四位不包括廖永祥，因為他完全隱藏力量，裝作成凡人。

「你們四個跟式神定立了契約沒？」熊沢直治再問。

四人皆搖頭。

「嗯，那麼我先從最基本的教起，讓你們掌握使用陰陽力的方法。那四位同學可能會覺得有點沒趣，不過可以藉此機會鞏固你們的基礎技巧，也算是不錯的修練。」熊沢直治抱胸道。

熊沢直治做了一些很基礎的教學，希望學員們能夠盡快掌握操控陰陽力的方法。大約花了半天時間，已經有八位學員可以使用陰陽力，剩下的兩位仍在滿頭大汗地練習，看來還需不少時間。

學會了陰陽力後，第一件事不是跟式神定下契約，而是學習陰陽師的戰鬥技巧——符咒和結界。

陰陽師的符咒和修真的符修很相似，都是利用預先刻劃在媒介（多數為紙）上的迴路，達到只需要輸入陰陽力就可以快速發動技能的效果。熊沢直治把一些已經寫好的符咒交給眾學員，讓他們嘗試使用符咒。

使用符咒是很簡單的事，所以那八位學員輕易啟動了符咒效果，而剩下的兩位學員仍在埋頭苦幹，學習如何使用陰陽力。

除了符咒外，結界是陰陽師的另一項重要戰鬥技巧，當日馭龍聯軍會被安倍的計謀殺絕，就是敗在安倍命人預先準備好的結界中。陰陽師的結界跟其他方法布下的禁制有相類似的地方，不過陰陽師結界多半能夠做到「永續啟動」的效果。所謂的永續啟動類似尼古拉所布置的禁制，能夠透過吸收別人攻擊或其他方法達至生生不息的效果。少數強大的陰陽師，能夠用結界來開闢出洞府甚至是半位面。

花費了整天時間，所有人都學會了使用陰陽力，也有過使用符咒的經驗，由於結界有點複雜，所以熊沢直治沒有於今天教授大家布置結界的方法。

「非常好，大家都學會了陰陽力，已經稱得上是一位陰陽師。若要在修行之路走下去，諸位必須跟式神定下契約，成為式神使。」熊沢直治拍拍胸口，嘴角上揚道。

「師父，可以教我們如何立約嗎？」有人問道。

「可以，不過我明天才教你們，現在先給你們親眼看看式神降神的情況。」熊沢直治立個馬步，陰陽力調動到雙手，接著兩手在空氣中不斷揮動，勾畫出奇怪的軌跡。「式神！降神！」

一頭巨大的熊人在熊沢直治身旁出現，嚇得學員們退後兩步，廖永祥沒想過身旁的同學竟然會如此膽小，成為了十人之中唯一一位沒有退後的人。

「你不錯，竟然不怕我的式神。」熊沢直治拍拍熊人道。

「額……只是我來不及反應。」廖永祥顯得有點尷尬。

「哈哈，你們都見到我的式神——熊鬼，它不是出名的神祇，是隻無名式神。不是我自誇，能夠用無名式神修練到縛式神的人不多，若我能夠跟有名式神定下契約，一定能夠晉身『我本式神』的神明之位，哼哼！」熊沢直治鼻頭噴氣道。

廖永祥看著那隻熊人，心中暗想：「為了隱藏身份，我需要找一隻無名式神來作為煙幕。」

「好了，好了，今天就到此結束，明天同樣時間再來吧！」熊沢直治心念一動，身旁的熊人就變得透明，然後消失。

「師父再見！」眾人道。

終於講下陰陽力

有文

加更會唔會有白虎嫩穴/虎源太呢

安倍晴明搵茨木童子做式神啦

竟然有文

有冇晉三兄

滕蛇啦梗係

少年陰陽師
結界師
陰陽大戰記

只可以話互聯網摧毀咗我嘅童年

白虎虎源太 真係童年回憶

細細個就識睇白虎嫩穴，前途無可限量呢

係因為你班仆街我先會每次見到少年陰陽師就諗咸濕嘢

唔得

快啲上500！！！！

係陰陽大戰記

正評未

-7

白虎嫩穴！！！

唔好賴人好喎，牛唔飲水就唔得行樓梯嘅

白虎嫩穴係陰陽大戰記

就500

第二十七卷 操神總綱
第三百五十四章 風木津別之忍男神

翌日，熊沢陰陽寮。

廖永祥不是最早到達的人，因為他不需要鋒芒畢露，最好是沒有人察覺到他的存在。

熊沢直治乾咳兩聲，掃視十位學員，「大家早晨！」

「師父早晨！」

「我今天就要教教大家跟式神立約的方法！」熊沢直治磨拳擦掌，甚是興奮道。

除了熊沢直治外，那九位學員都顯得雀躍得很，他們抓緊拳頭，甚至腳踭離地，眼神充滿渴望。

「要立約就要懂得式神法訣，那是我們和式神之間溝通的橋樑，接下來我就傳授各位最基礎的式神法訣——《無名操神術》，顧名思義，這套法訣只能夠幫各位跟無名式神立下契約，直至以後你們取得珍貴的法訣後，方可以跟罕有的神祇立約。」熊沢直治拿著盛滿了《無名操神術》的竹籃道。

眾人聽得雙眼發光，雖然只可以跟無名式神立約，但是沒有名門望族支撐的普通人，想要成為「成功人士」，就必需要先走這一步。

「咳咳，雖然只是無名式神，但是曾經有人使用《無名操神術》後，跟實力非凡的式神立下契約，一登龍門，所以大家都不要輕看這一次立約。」熊沢直治放下竹籃，神色凝重道。

「知道！」眾人道。

「好，大家先過來拿取法訣。」

大家一個接一個從竹籃中取出法訣，連跑帶跳的坐到一旁，興高采烈地閱讀起來。

熊沢直治見大家都拿取了法訣，先給他們一點時間，讓各位粗略閱讀一次。

廖永祥拿著法訣坐在一旁，仔細閱讀上面的文字。

「操神術就是操控神明之術，能夠讓陰陽使跟神明立約，成為式神使。甚麼東西都擁有神明，就算是路邊小石都有寄宿的神明，而這些低級的神明就是無名式神。」廖永祥一邊閱讀，一邊心想。

「師父，我已把法訣看了一遍，可以召喚式神了沒？」有學員問道。

「不可心急，就算你已經看了一遍，也不能夠立刻召喚式神，你需要吸收法訣中的重點，真正掌握了陰陽力的運行方法，方可以成功召喚出式神。」熊沢直治道。

此時，有一群人出現在熊沢陰陽寮的大門。

「熊沢你這個廢物，給我滾出來！」有人在門外大喊。

熊沢直治聞言臉色一紅，喝道：「你們先留在此處繼續看法訣，別要出來！」

他一枝箭似的跑出房間，直奔大門。

「熊沢你這個廢物！」門外人一直在大喊。

「住嘴！」熊沢直治推開大門喝斥。

「哼，你終於肯出來了嗎？」率領著眾多弟子的那人咬著一根長草道。

「上条充久！你到底想怎樣？」熊沢直治咬牙問道。

上条充久，上条陰陽寮的主人，跟熊沢直治一樣同為縛式神，所使用的式神是雜草狀的無名式神。

「我知道你昨天收了十位新的學員，免得你害人多走冤枉路，所以特意來拯救他們。」上条充久嘴角上揚道。

「你在胡說甚麼？經我指導的學員都是成功的式神使，可別忘了我們之間的學員對決，仍然是我方勝數較多！」熊沢直治抱胸道。

上条充久眉頭皺了一皺，對方所說的確是事實。「哼，那又如何？你的學員有出過『我本式神』（神階）嗎？」

熊沢直治閉口不語。

上条充久仰天大笑，道：「你根本就是在浪費學員們的潛力，裡面的人聽清楚，你們別再跟這個廢物學習，來我的上条陰陽寮方為正道！」

「你別再騷擾我的學員，否則我對你不客氣！」

「呵！讓我看看你可以有多不客氣？」

熊沢直治調動陰陽力，雙手在空氣中畫出特別的迴路，「式神！降神！」

無名的熊人式神在熊沢直治身旁出現。

上条充久見對方召喚出式神，急忙召喚出自己的式神，隨即有一團雜草在他身旁出現。

二人沒有進一步行動，只在對峙。

「師父！」上条充久的學員道。

上条充久點點頭，微笑道：「熊沢，我就讓你看看我們之間的差距吧！」

上条充久打了個響指，他的學員之中就有一位害羞的女孩走了出來。

「師父。」女孩含羞道。

「快給他看看，讓他知道我跟他的教學差距，也讓他的學員知道他們跟錯了師父！」上条充久大笑道。

「是……」女孩倒吸一口氣，再把陰陽力調動到雙掌上，「風木津別之忍男神！降神！」

「是具名的式神。」熊沢直治皺眉道。

風木津別之忍男神，家宅六神之一，據說他具有使住宅變得更為堅固，以防止被風吹倒，是以防守技巧為主的式神。

「哈哈，看到吧？是具名式神，這就是我跟你之間的差距！」上条充久指著熊沢直治譏笑道。

熊沢直治的眉鎖得更深，雖然風木津別之忍男神算不上強大的神明，但是怎樣說也是具名式神，比起他的熊人無名式神要強，比起他所有學員的式神要強。

「你……那只是她的實力，與你無關！」熊沢直治冷冷道。

「拜託，別那麼難看，何不坦白承認我們之間的差距？」上条充久掩著半邊嘴笑道。

熊沢直治的學員早就從陰陽寮中走了出來，躲在後方偷看，當他們見到那女孩召喚出具名式神後，皆為之一振。

「那是具名式神。」

「難道那個男人真的有方法令人召喚出具名式神？」

「不會吧，應該只是碰巧，若他真的有能力，他的式神又怎會是一堆雜草？」

「若果他真的會呢？」廖永祥問道。

對，若果他真的會呢？誰又可以證明他不會？

學員們因為廖永祥的一句話，心底不禁生出懷疑，會否如那男人所說，自己的師父是沒有教學天份？他們是否選擇了錯的師父？

廖永祥的無心一句，在眾學員的心底種下了疑心的種子。

第二十七卷 操神總綱
第三百五十五章 漆黑中的螢火蟲

學員們走到熊沢直治的身後。

「你們看到了吧？這個女孩是我的學生，是我教會她用《無名操神術》，她才能夠召喚出具名式神，你們別再跟熊沢直治學習陰陽力了，快轉過來跟我學習！」上条充久拍心口道。

熊沢直治反駁不了，上条充久的學員的確召喚出具名式神，那是他和自己學員皆沒有發生過的事。

「證據呢？」廖永祥開口問道。

「哈哈，證據？這女孩就是最佳的證據！」上条充久搭著女孩的肩膀道。

女孩感到有點不知所措。

「那麼為何你的式神不是具名式神？」廖永祥側頭問道。

「哼哼，這個式神陪伴我已久，所以我沒有更換式神的打算。」上条充久抱胸道。

其實大部份的式神使都不會更換自己的式神，經過長年累月的合作，會讓雙方得到一定的契合度，若在修行中途轉換其他式神，哪怕是具名式神，他們之間的合作定必不會順利，所得到的結果就是式神使的戰鬥力會下降，修行速度也會大減。另外，極少數式神在同一位式神使的長期溫養下，會生出靈智，具有靈智的式神是跟具名式神沒有分別，甚至更強，為了這渺小的可能性，大家都傾向從一而終。

「原來如此。」廖永祥點頭道。

「明白了吧？既然如此還不放棄熊沢，轉投我上条充久名下？」上条充久張開雙手道。

「不了，熊沢師父已經把我需要的都教會我了。」廖永祥道。

熊沢直治疑惑地看著廖永祥，他的教導明明才剛開始，大家連式神都未召喚，又怎會學會所有知識呢？

「你……」熊沢直治不知道該說甚麼。

「師父，弟子馬上依照你所教授的方式，進行首次召喚了。」廖永祥握著《無名操神術》道。

「哈！我就看看你召喚出甚麼來！」上条充久指著廖永祥笑道。

廖永祥呼了一口氣，「好，來吧！」

類似馭龍位面的情況，式神使可以跟多於一位式神立下契約，不過多出來的式神並不單不會加快修練速度，反而會降低式神使和眾位式神之間的契合度，影響實力和修行速度，所以大部份人都不會跟多於一位式神立約。早為神階的廖永祥不需要透過式神來提升實力，所以跟多少式神立約都不會影響他的修行和實力。

廖永祥把陰陽力提取出來，再把陰陽力集中在掌心，然後在空氣中按照著《無名操神術》的迴路移動雙手，建構出特別迴路。

「式神！降神！」

在迴路構成的瞬間，廖永祥見到四周的景象變成黑色，意識被拉入了另一個空間。

「這是甚麼情況？」廖永祥散發神識，感受著周圍情況，盡可能收集情報，卻發現不管是五官還是神識，所有感知方法都失效。

「是你在呼喚我嗎？」這把聲音直接在廖永祥的腦海中出現，是把莊嚴的聲音。

「你是誰？」廖永祥問道。

「有趣的人類，吾乃天御中主尊。」

「天御中主尊……是別天神之一？」

在日本的神話中，某些說法有五位開天闢地的天神，由於在天神之中他們是特別的存在，所以被稱為「別天神」。在別天神之後，就是「神世七代」的誕生，負責了天地萬物的創造，暫不詳述。

「看來你認識我。」

「略懂。」廖永祥只知道一點皮毛資料。

「你要跟我立下契約？」

「本來不打算如此招搖，罷了，好吧！」廖永祥由此至終的目標都是跟一位無名式神立約，看來是件很困難的事。

「放出一絲神識，吾將跟汝立下式神契約！」

「沒問題。」廖永祥用右手兩根指頭點著額頭，然後往前拉出，把微弱的神識拖出腦海，再把它放入眼前的黑暗世界中。神識融入黑暗後，廖永祥感覺到他和某人之間多了一絲淡薄的聯繫，那份感覺有點像他成為奧丁神使時的回饋。

「好，契約已成。」

四周的黑暗瞬間消失，廖永祥眨一眨眼睛，發現已經回到熊沢陰陽寮的大門前。一位身披輕便日式武士鎧甲的壯年式神，站在廖永祥的身旁。

自天御中主尊出現後，現場的式神皆顯出害怕的神情，風木津別之忍男神更直接單膝跪下，不敢仰視。

「這就是我的式神。」廖永祥伸出左手，指向天御中主尊道。

「你的式神很特別！」熊沢直治感受到天御中主尊跟一般的無名式神有所不同。

「是，他不是無名式神。」廖永祥道。

「是，是，是……是嗎？」上条充久口吃道。

任誰看見其他式神的反應，都會知道廖永祥的式神絕非凡物。

「他是天御中主尊。」廖永祥道。

「天御中主尊？」上条充久和熊沢直治齊聲驚訝道。

「對，是別天神之一。」

「我知道天御中主尊是別天神，不過他真的是天御中主尊嗎？」熊沢直治問道。

「是，有問題嗎？」

「問題可大了……你是安倍家的人？」熊沢直治試探問道。

「不，我沒有家族。」廖永祥微笑道。

上条充久和熊沢直治一起倒吸一口涼氣。

廖永祥記下了他們的反應，推斷天御中主尊是安倍家的血脈式神之一，他想不到為何天御中主尊會主動來跟他立下契約，或許是基於他救世主的身分吧？

在式神位面有一個「常識」，只有安倍家的人可以跟別天神定下契約，所以他們才會覺得廖永祥是安倍家的人。

「那麼你是怎樣，不，到底發生了甚麼事？」熊沢直治急得咬著指頭道。

「這傢伙一定是隱藏了秘密，我要去找菅谷氏的家主！」上条充久轉身就跑。

「真麻煩。」廖永祥捏著下巴道。

廖永祥有想過立刻把上条充久殺掉，不過殺了他也是無補於事，只會令到城內的菅谷家提早察覺不妥，前來包圍，不利於他繼續留在式神位面。

廖永祥先解除了降神，目送上条充久帶著學員跑向城主城堡。

「師父，我要走了，謝謝你的教導。」

「你……我未知道你的名字！」熊沢直治收生是不需要任何資料，只需要想成為他的學生就可以前來陰陽寮學習。

「廖遠吉。」廖永祥揮一揮手，離開了陰陽寮。

屈機

又開掛

我睇完呢集嗰腦只係得痴撚線呢三個字

龍神之後第2隻就係式神最勁嗰幾隻

別天神我諗起拉麵

又開掛

咁八鬼同啲日本式神 識唔識？同一時間可唔可以多個式神使降神？有強弱之分？

1： 互相認識？未必，不過出名嘅大家都會聽過對方個名
2：可以，有足夠陰陽力／神力／心之力就得

其實除左龍神 日本神有冇其他地方既東方神或者西方神可以做式神

咁附身式神同鬼可唔可以同時用

可

正常式神位面入面冇，不過理論上可以有

子爭趕係500前出左文先

歡

係牛唔飲水唔行得後樓梯

做咗覺者係唔同啲
隨口講一句都係大師咁款

差一個正皮

500!

話時話 點解個時翔可以召到十二式神嘅?
唔係安培家專用嫁咩? (睇動漫見晴明名下就係個十二隻 覺得佢會繼續傳落去)

之後咪要解構安培家同先生的關係

諗起止水

可惜 夠500了

佢真係好型

幾時出中國神

別天神拉麵好撚難食

No photo = 9 up

式神位面？不了

理論上可唔可以做到廖永祥投影俾式神手下降神？

究竟先生點將創造世界變做式神

大陽次元先

單抽ssr

個感覺我都好明

係首抽SSR

具名式神係有靈智，咁如果兩個人同時召喚同一個有靈智嘅具名式神，個式神投影係會點有共同記憶嘅獨立意識投影？

白虎虎源太!

除了廖永祥外，那九位學員都顯得雀躍得很，他們抓緊拳頭，甚至腳踭離地，眼神充滿渴望。

陰陽大戰記嘅回憶返哂黎

...熊沢直治磨拳擦掌，甚是興奮道。

應該冇錯

神世七代，唔通係七美德

式神嘅本尊係大陽/大陰次元

好難食

唔係啦神世七代日本神黎

神國都可以整到，只要用靈異力將神國整到投影性質嘅神國，加埋探天卷。其本上佢個靈異力適用哂九域體系

「我唔想咁勁呀，做咩逼我簽咁勁既式神」
--＞

式神有冇靈智取決兩點：係咪本尊都做埋式神，使用式神夠唔夠長時間

如果後來有靈智，係獨立意識

具名係

咁先生咪可以不停咁同唔同嘅神簽訂契約， 之後可以一次過召喚幾廿個式神出嚟打

太陽能電筒

攞你命三千

如果傀儡有得儲陰陽力，係咪都可以set降神？

創造世界係具名定無名式神？

又別天神又有投影係背後。感覺真係有啲似火影

須佐能乎

先無名，後具名，不過唔會喺依個故度講。創造世界係「役使」嘅式神，唔係廖永祥嘅式神。

即係有排先講
等唔知幾多年後仲有機會睇九夢先會知

我想問「創造世界」呢個式神喺邊度出現過，完全跟唔到你地

嗜血者好似

即係要重睇

馬油巴係TG答過 單春 142章

屠柒我dllm

其實九夢係講咩架？完全無概念

應該係整分身

九夢九生九劫苦難

呢本野唔知會唔會link 埋本分靈功

魔法分身？

應該係另一個人黎，咁岩同名

今日終於聽到個有利消息

子爭出返10篇啦

缺一不可

我地要做嘅係重奪主權，皇天擊殺所有警渣同販民

驅逐共黨
光復香港

之前話左依個故唔會有關聯，係獨立世界

佢只係講動議撤回，復會後建制派有足夠票數反對撤回

唔好中伏

非法治港 天滅支共

子爭巴有無睇過今非昔既未來戰神 好多年前架啦
近排追反發覺主角同廖永祥既角色定位同發展鋪排都有啲似 可能都係主角威能路線 我自己個人幾推薦 因為未來戰神啲伏線/人物描寫同子爭巴都有得揮

文呢

五大訴求 缺一不可

第二十七卷 操神總綱
第三百五十六章 大名隨從

菅谷氏當家知道了有人召喚出天御中主尊後，立刻派人前往熊沢陰陽寮，不過廖永祥早就離開了菅谷城，令他們撲了個空。失去了目標的蹤影，菅谷家派出具有特別追蹤能力的式神使到現場檢查，依舊沒有任何發現。原來廖永祥在逃走同時使用了混沌，所以沒有人可以追查到他。

「他消失了。」負責追蹤的式神使單膝下跪道。

「可惡，能夠召喚出天御中主尊的人一定跟安倍家有莫大關連，可惡的安倍到底在計劃甚麼？為何會派人來我的領地！」菅谷氏當家抓著頭髮道。

離開了菅谷城，廖永祥沒有再進入任何一個大城，因為他已經掌握了式神位面最常見的法訣，知道了式神位面的基礎知識，除了安倍家外，式神位面裡已經再沒有東西能讓他感興趣。

暫時最困擾廖永祥的是他想跟一位無名式神立約，以此來隱藏身分，不過卻未能成事，只好見步行步。

廖永祥一直在野外移動，透過傳訊器具跟駱嘉怡保持緊密聯絡，留意著龍神位面的情況，以便在危急時可趕回龍神位面。

在某森林中，廖永祥獨自往東方走。

「要到安倍村還有很遠的路。」廖永祥看著前方道。

「朋友！」有人在一旁大叫。

廖永祥沒有理會，繼續徑直走向東方。

「朋友，你聽到嗎？」那人還在大叫。

廖永祥轉身望向那人，「你在叫我？」

「是！可以幫我一個忙嗎？」

那人是位瘦削男生，一身沾了泥的華服，看似有點家底，不過臉色蠟黃，沒有丁點貴族的氣質。

「甚麼？」廖永祥皺眉問道。

「我迷路了，可以帶我去賀茂城嗎？」

「不行，因為我不知道賀茂城在哪。」廖永祥聳肩道。

「不會吧？難道你不是式神位面的居民？」臉黃男嘴巴歪斜，不屑地掃視廖永祥道。

廖永祥淡然地看著臉黃男，悄悄探知他的實力。臉黃男體內擁有陰陽力，存量不算濃厚，估計應該在得道階左右，用式神體系來說，他是一位上部式神。

在低級的次元或位面中，得道階已經是萬中無一的強者，不過在始動次元，還要是力量集中的役式域，得道階完全是不入流的修者。

現在廖永祥壓縮了力量，令人感應不到他有的境界，哪怕是神力、陰陽力、龍之力都不會感受到，所以在臉黃男的眼中他是一個切切實實的凡人，然而身為上部式神的臉黃男，仍然決定尋求凡人的幫忙，可以肯定他要不是個只會欺負弱小的廢物，要不是習慣了命令別人的藍血人。

他應該是賀茂家的宗室血脈。

不對。

若是宗室定會投放大量資源去培養，然而臉黃男年近三十，修行將難會再大幅提升，可以說跟神階沒有緣份，具備貴族血脈和資源的子弟，不可能連半神階都沒有，他只會是分家或者是跟宗室較為親近的下人。

「你的名字是？」廖永祥問道。

「你這種低三下四的廢物又有何資格知道我的名字？」

廖永祥擲出順天幣，以順天幣來暫時隔絕這個範圍內的因果，接著解除力量壓制，毫無顧忌地釋出威壓。正面感受到龐大威壓的臉黃男雙腳一軟，不受控地跪在地上。

「你是甚麼人？」雙腳發軟的臉黃男流著冷汗問道。

「你的名字是？」廖永祥反問。

臉黃男拼盡力氣拿出一個式盤，式盤對式神使有增幅力量和刻印少量結界的奇效，有些式神使會把具名式神的聯繫物甚至是式神的本體放在式盤中，那麼就算血統不純，拿到式盤的式神使都可以召喚出該式神。

「我不會怕你的，式神！降神！」臉黃男花掉所有陰陽力召喚式神。

「混沌。」

廖永祥在臉黃男召喚式神前發動了靈異力，黑暗的物質瞬間包住了臉黃男，他隨即感應到和式盤之間的聯繫消失了，連那輸入到式盤中的陰陽力都消失不見。

「發生了甚麼事？」臉黃男驚呼。

沒有陰陽力的聯繫，式神使是操控不了式神。

召喚不出式盤內的式神，臉黃男驚慌起來。他不是賀茂的宗室，而是賀茂四子的貼身隨從，因得四子的歡心，所以賞賜了他一個存放了賀茂家專用式神聯繫物的式盤，就算臉黃男實力不足，他都可以跟敵人周旋一二。

廖永祥伸手一抓，臉黃男手上的式盤就被扯了過去。

混沌消失。

「這就是你的依仗？」

「還給我！」臉黃男大喝。

「哼，你還不清楚自己的處境嗎？」

「你想怎樣？我可是賀茂家的人！」

「你不是賀茂家的子弟。」

「我……我是賀茂家的隨從，大名的隨從！」他撒謊道。

在式神位面沒有人不認識賀茂家，最強大的賀茂家族。

「那又如何？」

廖永祥不是式神位面的原居民，他不認識賀茂家，就算他認識賀茂家，以賀茂家的影響力亦不足以令他放棄對付臉黃男。廖永祥把陰陽力注入式盤，立刻感覺到他和某東西之間出現了聯繫，是身處遙遠地方的神明。

「原來如此……式神！降神！」

莊嚴的高大男性，穿了一身灰紅色的布衣，手執天之瓊矛，昂首立於廖永祥的身旁。

「這就是式神『伊邪那岐命』，是賀茂家的式神吧？」

「不，不，不，這是少主賜給我的東西，不由得你玷污！」臉黃男衝過去抓著廖永祥的衣領。

「夠了。伊邪那岐命！」廖永祥喝道。

伊邪那岐命提起長矛，刺入臉黃男胸口，再把他連人帶矛提了起來。

「啊！」臉黃男抓著矛身痛哭。

鮮血把臉黃男的華服染紅。

伊邪那岐命把臉黃男甩了下來，他胸口的大洞血流不止，臉色由黃轉白，入氣多出氣少，雙眼漸漸失去焦點。

「畜……畜牲……」臉黃男吐著血道。

「解決他。」廖永祥冷冷道。

伊邪那岐命拿起長矛，對準臉黃男的腦袋用力插下去。

完成任務的伊邪那岐命消失不見，廖永祥把式盤收入納戒，換了一套乾淨的衣服，繼續旅程。

「安倍村，我很快就會來到。」

加更打唔切，有拖無欠

都好聽日2篇

搶左個式盤就可以當係自己

咁樣又多個出名式神黎用

明明想低調，之後全部出具名式神

兩隻同款有靈智式神打起黎會係點

賀茂家定安倍家強大d

應該就係因為咁樣 所以索性自己整一個可成長嘅式神

式神-創造世界 由此誕生

其實先生而家咁撚勁
而家既佢自己係唔係式神黎

如果式神使同神使個性質差唔多
其實...可以係一個式神
因為只係投影嘅一種
亦都係信仰之力來源之一

咁式神同神使有咩分別

未必個個神使都有得用投影
但式神使可以

神術係可以用到個神嘅技能，最後一招先係投影
式神就直接投影，我諗係咁

不過唔記得式神係咪一神一人
如果係 咁神使會好啲 始終百契合使吉仔想比就比 但式神就可能只能夠比自己老婆

成個家族都係用嗰1,2個神喎

五大訴求..
缺！一！不！可！

大家都同時同一隻式神會點

好似啲家族一齊召喚咁
上面子爭話會係獨立意識
我諗可能係每個具名式神都係有嗰個神嘅一絲神識所以可以有獨立意識？

between除左日本神之外，會唔會有人係召喚日本妖怪？八歧大蛇同酒吞童子之類

點分同一隻式神強弱？
神三召白虎嫩穴 勁過神一召白虎嫩穴咁樣靠自身修為？

可能自己修為有關，因為陰陽力之類有影響掛
同埋上面話「大部份的式神使都不會更換自己的式神，經過長年累月的合作，會讓雙方得到一定的契合度」
契合度應該都有好大影響

利伸9up

同埋自身個實力(陰陽力的多少)都好大影響
(詳情請參考 九域爭霸 第196~198回）

又亂殺人

痴線佬，人地串佢兩句就殺人
野蠻到

人哋一開始仲好聲好氣咁同你講嘢，今次真係死得好冤枉

只要一句話就足以要佢死

如果式神得到獨立意識，佢就係獨立個體咁思考

會

唔係，唔同人都可以降神同一個本尊嘅式神

係咁多個域都有遠吉分部，其實遠吉殿大名係咪已經開始要傳遍九域？起碼域界戰場班人收風會勁d，再傳番自己既域，起碼安倍家班高層會聽過遠吉呢個名

同神使分別係咪
式神出技用使用者嘅陰陽力，
神使係消耗本尊神嘅神力？

好似係前世吉仔有試過自己call自己嘅神術得出呢個結論

同埋神使投影係本尊調度，而式神無呢回事？

今世

好耐無推過了

其實宜家每個分部都唔同名，最多係每個域界都有人聽過一個叫遠吉既人

會DDOS咗個神，因太多人同時召喚之後死機

１：只要唔係寄宿式盤型式神或者特別情況，所有式神都要透過式神使用陰陽力聯絡式神本尊，再放出陰陽力（或神力）建構式軀殼，實際情況會比較似幽冥域控鬼

２：係，招式係透過神明本尊用神力發動

修真:永怡宗
魔法:天龍協會
幽冥:死寂百里
佛國:伽葉寺
役使:龍神村

原來已經答咗

咁食嫁先生式神算係咩階？唔知係咪眼大唔多見

其實升神以後其他體系位階唔重要，只要佢可以掌握嗰種體系力量就可以用神力去轉換

咁係咪人人都可以係百練者..

唔係，如果唔係百練者轉化唔到做嗰種力量

係咪即係無武骨嘅人有機會用到魔力？但佢岀身於武林域咪好慘，定係凡人就一定係凡人？

第二十七卷 操神總綱
第三百五十七章 安倍家

安倍家，曾經是整個式神位面最強大的家族。在整個位面中，只有安倍家的族人能夠召喚出別天神，別天神是比起尋常式神要強大得多的式神。安倍家不像其他家族，沒有立地為王，沒有擴張領土，所有的族人都隱居在深山的安倍村內。

不少大名都試過邀請安倍家的族人成為他們的家臣，在歷史中出現過不少次安倍家派人跟其他大名合作。不少本來弱勢的家族在得到安倍家的幫助後，從二、三流家族躍身為一流家族，改變命運。

安倍家雖然沒有廣闊的領土，但是擁有足以改變戰爭結果的能力，成為式神位面中最神聖的存在。

在幾百年前，安倍家發生了一件神秘事件，沒有人知道事情的經過，也不知道起因和結果，只知道在那件事之後安倍家就隱世，不再踏足塵世。安倍家消失後，除了各家族失去了邀請安倍家的機會，連龍神位面的戰場都失去了安倍家的支持，使本來佔著優勢的式神聯軍死傷漸增，戰況因而膠著。

到了今時今日，安倍家再次踏足塵世，他們的首要任務就是進軍龍神位面，為式神聯軍提供協助。

以上就是安倍家的近況。

廖永祥在一個疏落的叢森盤膝打坐。

「已經三小時了，我竟然還未看穿這個結界的破解之法。」廖永祥看著身旁的林木道。

他站了起來，拍拍屁股上的灰塵，再散播神識。

「仍然不行。」

他的神識只要離開身體就會立刻失去聯繫，除了神識外，其他的探知方法都沒有任何果效。

「我竟然被結界困住了。」廖永祥看著天空道。

他本來可以使用虛無把附近的一切都抹除，那麼結界一定會同樣被消除，不過他沒有這樣做，因為他從來沒有見識過如此厲害的結界，實在不忍心在未弄清楚它的運行方法前就把它破壞。

「你好。」有個小孩跑進了叢林，跟廖永祥揮手打招呼。

「小朋友，你是安倍家的人？」廖永祥問道。

「嗯，我是安倍龍琉。」安倍龍琉掛著天真爛漫的笑容道。

廖永祥粗略地探知安倍龍琉的實力，感應到他體內藏有陰陽力，不過存量不多，還差一點才到達半神階水平，是一位上部式神。小孩年約六、七歲，能夠做到上部式神一定是得到大量資源栽培，而且具備得天獨厚的天份。

「你可以帶我去安倍村嗎？」廖永祥問道。

「不，爸爸說過外人是不可以進村的。」安倍龍琉搖頭道。

「那麼你知道這個樹林的秘密嗎？」

「嘿，我當然知道啊！」安倍龍琉拍心口道。

「可以告訴我嗎？」

「不行，我不會告訴你的！」安倍龍琉叉著腰，鼓起腮道。

廖永祥感到有點麻煩，不過他不能夠永遠留在結界內。

「罷了，不說就不說。」廖永祥轉身走開。

「叔叔！你幹嘛要走？」

「叔叔？我是哥哥！不是叔叔！」廖永祥怒喝。

「嗚……嗚嗚嗚！」安倍龍琉哭了起來。

「別哭，再哭我就殺掉你！」廖永祥怒喝。

「唔……嗚嗚，唔！」安倍龍琉掩著嘴巴，哭得更慘。

廖永祥按著額頭，甚是苦惱，「你走吧！別再留在此處煩著我。」

安倍龍琉看著廖永祥啜泣。

「幹嘛？你還不走？」

安倍龍琉用力搖頭。

「唉，你到底想怎樣？」

「我……我迷路了，嗚。」安倍龍琉啜泣道。

「你不是說知道這個樹林的秘密嗎？」廖永祥拍了拍額頭道。

「對，我……我知道，這個樹林……只能進不能出。」安倍龍琉喘氣道。

「這我也知道，你不是知道它的破解之法嗎？」廖永祥問道。

「不，爸……爸爸還未教我，他只教了我如何布下結界。」

「所以這個結界是你布下的？」

「嗯。」

「很好，我們一起困在你的結界內。」廖永祥拍掌道。

「不要！我不想被困住！嗚嗚……」安倍龍琉又哭起來。

「夠了，別哭！」

廖永祥最怕哭的小孩。

現在他們陷入了僵局，若使用虛無破陣，小孩就會發現靈異力的秘密，若不使用虛無，又會跟小孩一直困在此處。

「救我啊爸爸！！」安倍龍琉突然仰頭大呼。

安倍龍琉一聲大喊後，廖永祥穩若感覺到結界的運行出現一瞬間的窒礙，令他弄清了結界的運作原理，然後一團強光在天上出現，那團光球急墜而下，直衝向廖永祥和安倍龍琉的中間。

「嘭！」

光球觸地消散，穿著黑色縫腋袍的男子出現。

「龍琉，你又闖禍了。」男子道。

「爸爸，帶我走！」安倍龍琉衝過去，抱著爸爸的腿道。

「當然。」

「是神明三階。」廖永祥心想。

「朋友，謝謝你幫我看管著犬兒。」男子微笑道。

「別客氣，我甚麼都沒有做。」

「是犬兒的結界害你困在此處，實在抱歉。」男子道。

廖永祥感覺到對方的抱歉毫無誠意，甚至帶有一點嘲諷的味道。

「安倍家曾經是式神位面最強大的家族，所有子弟都很氣焰。」廖永祥心中甚是不悅。

廖永祥沒有把心中所感表露出來。

「我只不過在思考這個結界的原理，並不是被它困住，我要走的話隨時都可以走。」廖永祥跟那男子一樣，掛著虛假的微笑道。

「是嗎？」男子嘴角上揚道。

「是。」

「不如我先帶你離開？」

「不用，我自己可以離開。」廖永祥提起右手，以神力凝聚出幾個光點，接著往前一推，把光點送入林中各處。

神力以特別的軌道移動，沒有消散，融入林中。

「破。」廖永祥輕叱一聲，整個森林發出一陣強光，然後回復平靜。

「安倍家的確很強，這個結界花費了我不少時間參透。」廖永祥負手道。

男子心中驚詫萬分，安倍龍琉實力雖不怎樣，但他布下的結界可是完完整整的結界，而眼前人不過被困在結界內幾個小時就找到了結界的弱點，就算是他也需要更長的時間方可做到。他尚未知道若不是他強行進入結界，令到結界運作受阻，廖永祥留在結界內再久也難以看穿結界的運作，一切皆是緣。

「你太謙虛了，我是安倍君龍，安倍家的當家，敢問先生大名？」安倍君龍拱手問道。

「廖遠吉，我此行目的正是想找當家你。」

有文了

當家都係神3

睇嚟子爭兄好憎細路 可能受到父母壓力力

今日會唔會有加更？

怕喊同怕煩

用唔用到魔力獨立睇

如果有個人本身只可以用到魔力，不過出生於武林域，又走唔到去其他域界就冇機會學魔力

我好鍾意細路

睇嚟子爭嫂喺你隔離

我都好討厭細路

點解細路咁得意

係咪仲有篇

聽話就得意，麻煩嘅細路真係會想殺左佢

盡力，如果今晚無請聽日再等

你幾時生

個六 /七歲細路既結界 先生用再長時間都解唔到

安倍家

其實應該係個細路勁，定佢設下結界既功法勁？

個人覺得係功法犀利，所以使用者位階唔高都好有效果

係2篇
開po同500正皮

暫時共識係呢3至5年都唔會諗呢樣嘢

廖永祥在一個疏落的叢林盤膝打坐。

個個細路都叫廖遠吉做叔叔，但係佢又好介意咁喎

安倍家既結界勁d，定係八方混沌陣勁d?

八方

好心吉仔自己反省下點解會畀人叫叔叔啦
郁啲就殺意

個細路好好玩

//「很好，我們一起困在你的結界內。」廖永祥拍掌道。//

呢個又咩黎

一條黑色的陰陽魚在廖永祥的右眼中浮現，廖永祥右手食指指向兩盒放在桌上的「四方果」。

「混沌！」

黑暗的物質憑空而生，包裹著兩盒「四方果」。

「立！八方混沌陣！」

見到細路都話要殺人人地老豆問起就好笑，變左滅門

歐子爭叔叔

先生份人好小氣

未有得正評唯有推下

睇子爭巴啲故好有河圖啲書嘅味道
風姿龍戰士之類有冇人睇過

我係街見到細路都會彈開，食飯隔離有細路一係轉枱一係去第間食

細路簡直係災厄
又嘈又冇自理能力又乜都唔識仲以為自己好特別
冇動物既小朋友會成日淨係識怪叫，好似驚死冇猛獸黎食佢咁

家長唔管好，真係會令人好撚討厭

廖永祥惡過黑警

好似已經唔係第一次

誰大誰惡誰正確
先生就係呢句說話嘅代表

我都覺，身邊好多人都話細路好得意，我見到都想一腳伸落去，又煩又嘈，跑嚟跑去好撚燥底

不要踢小孩子 要錫小孩子

鬥拳頭大

暴君遠

細路有前途、幾時R佢入隊

直接收編成個安倍家

結界小隊

有次等緊位, 9叫因為都遠所以都可接收, 最仆街係比我見到佢著住鞋踩櫈, 而我跟住就係要坐果到

應該係踢佢老母

都有機會，要解開安倍家之前發生過咩事先

直接用安倍家做總部

應該唔會 有龍神村 最大可能係結盟大家互幫

可能出山幫拖

咁點解你要一腳踢走個細路

嗰個係柒頭六

有文未

未過十二點唔洗催啦

第二十七卷 操神總綱
第三百五十八章 安倍的陽謀

「找我？」安倍君龍問道。

「是。」

安倍君龍的思緒在快速轉動，推斷一切可能性。

「好，我先帶廖先生你入村。」安倍君龍道。

「煩請帶路。」

「請跟著我走。」安倍君龍牽著兒子的手，往安倍村走去。

安倍村，遠離俗世的聖地。在安倍村的周圍布置了大大小小的結界，不少結界都是由安倍家的祖先所布下，時代久遠卻仍可運作。結界令到外人不能夠隨意進入村子範圍，若不懂得破解之法，就算是神明都沒有能力逃離結界，多年內困死在結界內的人不計其數，以致沒有人夠敢接近安倍村。

廖永祥跟著安倍君龍的腳步，穿過一個又一個的結界，安倍君龍有意使用正確的方法穿過結界而非強闖，使廖永祥難以窺探出結界的運作方法，可見安倍君龍對他起了戒心。

一行三人終於抵達安倍村。

廖永祥是相隔多年後第一位入村的外人，安倍族人都對他很感興趣。

「我先帶你到我的房子。」安倍君龍道。

「有勞。」

「龍琉，你先去找母親。」

「好吧。」安倍龍琉扁嘴道。

安倍龍琉自己一個跑開，安倍君龍繼續引路，帶廖永祥回去家中。

安倍君龍的家建於村內的小山峰上，在入口處有幾個鳥居，每個鳥居都散發著不同的氣息，是淡淡的神階的氣息。這些氣息的主人不在此處，廖永祥嘗試追蹤氣息的來源，卻未能成功。

安倍君龍好像知道了廖永祥的想法，道：「這些鳥居是供奉著諸位別天神。」

「哦，難怪會散發著不錯的氣息。」

安倍君龍沒有絲毫顧忌，直接道出鳥居的情報，或許是安倍家能夠使用別天神在式神位面不算甚麼秘密，所以沒有隱瞞的必要。

「請隨我上去。」安倍君龍道。

安倍君龍帶廖永祥上山。

跟其他的安倍族人一樣，安倍君龍的家採用了和式風格建築，是以木材為主建成的大屋，屋前有個和風庭園，沒有池塘，只有枯山水。枯山水是指用細沙碎石鋪地，加上疊放了有序的石塊，可供人在沙中作畫，置身其中有助冥想和修行。

廖永祥站在枯山水旁，看著沙石上的線條。

「厲害。」廖永祥在眼前雜亂無章的線條中，看出威力強大的結界，不過只是結界的皮毛，而非結界本身的設置之法。

安倍君龍右手一揚，一陣大風把沙石撫平。「見笑了，請先進屋，我去備茶。」

廖永祥應邀入到內堂，席地而坐，靜候安倍君龍。安倍君龍拿著熱水和茶，把東西先放在檯上，再跟廖永祥面對面而坐。

安倍君龍用熱水沖刷著茶具，為廖永祥沖了一杯茶。

「請用茶。」安倍君龍雙手提著茶杯道。

「謝謝。」廖永祥雙手接過茶杯，他嗅到一陣茶香，呷一口，茶味立刻在舌間來回蕩漾，回甘不斷。「好茶。」

「喜歡就好。」

二人都在喝茶，沒有說話。

廖永祥把最後一口茶喝掉，放下空杯子望著安倍君龍，此時此刻他竟然不知道該說甚麼話。

「你不是式神位面的人。」安倍君龍開口道。

廖永祥沒有反駁。

「你到底是誰？」安倍君龍瞇眼問道。

「我是一位流浪者。」

「為何來安倍村？」

「想見一見你。」

「是馭龍位面的傢伙？真厲害，在你身上面只感應到陰陽力和神力，而你應該是來自馭龍位面，所以你是百練者，修為在神明三階，綜合戰力在我之上。」安倍君龍捏著下巴道。

廖永祥眉頭一皺，他雖然知道安倍君龍是個厲害的角色，但是沒有想到不過是自己的一句話就令到他聯想到那麼多情報。

「你是怎逃出來的？那十四個人都是你殺的？」出自廖永祥的身份問題，加上他能夠在短時間內破解了兒子的結界，安倍君龍知道當日逃出《十二天將寂滅八方結界》並殺死十四位神明的人就是他。

廖永祥知道撒謊已沒有用。

「那是秘密。」

「你沒有回去馭龍聯軍，是打算當逃兵嗎？」

「軍中果然有你安插的細作。」

安倍斷言他沒有回去馭龍聯軍，放棄了他曾經回去聯軍覆命再入式神位面的可能，所以他一定有方法知道馭龍聯軍的情報。

要收集準確的情報，細作是必須的選項，不過兩個位面之間除了戰爭之外素來沒有交往，而安倍家更是神隱多時，若有安排細作不會是短期內的事，看來安倍家早於多年前已經在馭龍位面培養出自己的情報網。

「你知道嗎，在你殺掉我十四位神明後，龍神位面的龍神村就出現了不尋常的改變。」安倍君龍拿出折扇道。

「是嗎？」

到先前為止，廖永祥都大概追隨到安倍君龍的思路，可猜到他是如何得出假設，不過他和龍神村之間的關係可是無跡可尋，安倍君龍會有這個想法應該是出自他的直覺，也有可能是他的試探。

「一個能夠從《十二天將寂滅八方結界》中逃走的人已經是萬中無一，加上能夠令平平無奇的龍神村變成兩個位面敬而遠之的神秘組織也非常人可做到，我不相信同時間龍神位面會出現了兩位鬼才。」安倍君龍扇著風道。

「有理。」

「抱歉，我想再問多你一次，你的名字是？」安倍君龍問道。

「廖遠吉。」

「廖兄，我將會出兵龍神村。」

「為何？」

「不管是馭龍位面還是龍神位面，應該屬於我安倍家，一切的障礙都需要清除，在馭龍位面的龍神村可真正左右戰局前，我要把它消滅。」安倍君龍微笑道。

「我怕安倍兄你沒有這個能力。」

「不試試看又怎知道？」

二人對望微笑。

廖永祥站起身，拱手道：「既然安倍兄有如此雄心壯志，我也不好再花費你的寶貴時間，就此別過。」

「我叫龍琉來送你走。」

「不必了，我懂得如何下山，如何離開安倍村。」

安倍君龍眼中閃過瞬間的冰冷殺意。

「很好，戰場上見。」

廖永祥的初心只是來見見安倍家的當家，沒想到他其智近妖，更充滿野心，若不除掉或許會影響遠吉殿，所以不能不戰。

一切皆是緣。

有拖冇欠欠債ｌｉｓｔ
１：５００正評加更

快d打啦

⼀語雙關

er...要計埋利息架

竟然係要開戰

我都想，但係....點都要睇子爭兄頭..............

好似終於feel到有對手咁

生日有文睇 正

生日快樂巴打
光復香港 時代革命

生日快樂巴打

五大訴求..缺！一！不！可！

有文睇...又等聽日加更

騎劫你個願望
五大訢求 希望今年內實現到

慢慢 大家聽日見

生日快樂

五 缺
大 一
訢 不
求 可

大大力錫落去

一招神國屈到安倍跪係地下，好似賴trump鞋底咁賴吉仔

利息：
字數120%
每日+10%

聽日又12點先有文啦，之後又有拖無欠

會唔會係歡域域

佢估先生係馭龍位面嘅人，淨係感受到陰陽力神力，就估佢係百練者。佢嘅所謂百練者就係識哂役使域兩個位面嘅力量體系定係真正嘅百練者？
btw 四時將以外會唔會有其他重要職位同稱號

安倍可能都有神國

四時將屈佢機

應該神3咋，未必好似先生咁神3已經有神國

佢自己到話綜合唔夠吉仔抽
咁點解會主動打

戰爭贏輸應該唔係比較個人戰力？

先生： 順天幣遮因果，創造世界-神國降臨❗️❗️❗️

完場

頂

咩結界都好只要神四以下都無用

啱啱睇返千尋嗰個故先記得返原來帶左無臉男過去，用佢嘅能力黎變左先生本尊去干預大千世界定搵佢扮其中一個魔王

咁先生係咪有2個神國？一個係靈異力另一個就神4果時出

係探天卷面前 咩結界都冇用啦

打到佢心服口服咪收編

一個，靈異力果個你當係真果個嘅投影

咁神4果個神國點做出黎？

佢而家果個咪係，不過經靈異力先放到出黎，直接放會有次元排斥

升唔到神四因為冇咁多能量比佢升，好似係

終於有個令先生覺得棘手既對手

殺老豆收歸個仔

收左個老豆咪好lor

不打不相識

始動次元唔係唔會次元排斥嘅咩

終於有個對手係睇得下

睇得唔打得

點會 一個神國已經贏

唔會有力量體系排斥

好似要殺神4/5先會有能量俾佢升階

有任何問題C4炸藥神國降臨都可以輕鬆解決

有大戰睇

役使域大能者可以用結界做岀神國，安倍明知綜合戰力唔夠打都有信心岀兵。一係就佢都有神國然後覺得先生無，一係佢係心之力靈異力使用者。講到佢智力近妖無理由打無把握嘅杖，況且佢一定見過唔少心之力靈異力百練者，咁大口氣，我估佢係前者。

役使域大能者可以用結界做岀神國

目前已知幾時有咁講過

係咪有機收到一位智將

光復香港 時代革命

講出黎唔靈
大貪啲 光復香港

有冇人覺得有左神國 啲戰鬥有時悶左

sor 講過可以用結界開闢洞府甚至半位面，我將半位面自動理解成神國，似之前魔修嗰條友

想問下啱啱係點解要用順天幣嘅

迷你倉嚟㗎咋

其實係因為先生依家打緊既對手太弱，就算同階都超越人
想當年先生半神打神三，武林域未成神打神一，睇住佢出技掙扎當然好睇
但依家啲對手全部都咁咋，可能係為咗鋪排之後會遇到更勁嘅對手例如初代魔王？

仲有啲好似孫戰咁嘅分身，應該好多

用順天幣多數為咗遮蔽因果

吹到有神國

我大貪多少少，中國亡國

我都係咁諗，都係中國亡國實際啲

邊有咁多掙扎

子爭會唔會透露下今個故會唔會對上初代魔王

歡域

Sorry容許我騎劫一下
講故台嘅各位
有時間請你睇一睇

【勸世】【講故台請入嚟】梁啓超︰欲新民，必新小說！

歡域。。。

力威胡師傅要出場了

希望作惡嘅人 㑹受到次元排斥

一定會 講過會寫到第一次大戰完

唔係話去到第一次大戰咩

大戰有獨立故 但係我估唔一定冇魔王嘅戲份嘅

唔係話過呢個故只係第一次終戰既楔子黎

文同加更！

中國唔應該亡國，中國應該要回復到漢唐盛世、五千年文化、儒家思想，有文化有特色、有詩詞歌賦、五大發明、繁體文字造字根本（象形、指示、擬聲、轉注、假借）、禮儀之邦既中國

我地睇春季戰國、三國故事長大，連日本game都用三國題材，點會冇感情點會唔愛國

中國係屬於中國人，我地可以作為中國人而自豪，冇人想要獨立，係想停止破壞中國五千年文化既人，係想中國唔淨止經濟追上國際，連其他方面都要跟得上

想快睇佢同安倍家打

無人想要獨立？又有沉默的大多數？

我明，我講緊既係而家呢個掛名既中國。
中國有好多好既傳統，但同時有好多好壞既陋習，但可惜既係中國人從來都無正式喺咁多年歷史入面學到任何野。無錯，五千年歷史入面的確係出咗唔少既名君，但更多既係平庸甚至係昏君，同時都証明咗制度既重要性，同埋君主制度既問題。
根本中國人從來都無去面對現實，以為改朝換代就可以解決問題，改朝換代之後果個可能係明君，但同時都有可能佢只係一個投機份子，或者只係一個比先朝昏君好一啲既君主。君主制度既問題在於佢地對於人性以及權力既唔了解，君子制度對君主既人格要求太高，佢需要有高度既自律，同時對佢的能力要都十分之高，而君主的權力過大，當君主損害百姓的權利既時候，佢地無任何野可以去制衡到君主既權力 。
同埋一直以來喺中國一直有意無意之間都喺度貶低緊人既價值。「你唔做，大把人做」呢啲野聽落好似好啱，但唸深一層，其實人民先至係主，君主先係次，一個無國民既國家仲算唔算係國吖？

有冇諗過點解好似得中國分分合合幾千年？
因為中史敍述同西史完全不同，西史即使有地緣變化，但仍會將所謂前朝當係另一國家。

只有中國會咁無恥將幾千年前嘅國家都當做係而家嘅中國，屌古埃及都有個古字啦，唔係埃及嚟，又唔見你叫古中國。

我都已經唔理你點樣無恥地將元朝同清朝納入中國嘅概念，點樣認自己係中華民國嘅正統繼承。自古以來呢件事對中共國係荒謬至極，淪為攞著數賴地嘅手段。

五千年文化係從三皇五帝起計，根不立不住腳，到商朝有紀錄已經係只有三千年，埃及都有啦。再加上有研究指所謂黃帝發明嘅工具，係其他地方係一早有，如果黃帝係真，可能係新移民嚟架咋。

中華文化可以愛，但中華文化絕只不屬於中國，尤其中華人民共和國。

sorry子爭巴 for 騎劫

中國人只係一個好vague嘅concept，好似五胡亂華，北魏所謂漢化，其實已經incorporate咗完全唔同地方嘅文化

去到元清更加只係外族統治，中國人只係統治者創造出嚟「統戰」方便控制思想，真相係所謂漢人永遠低蒙古/滿族人一等，好似今時今日中國人高香港人一等咁樣

去到孫中山或者再早啲嘅革命黨，其實都係用驅趕外族，「驅除韃虜，恢復中華」做號召。只係之後為咗容易文宣先講五族共和，同共匪一樣，所謂五十六族共融從來都只係子烏虛有，事實係佢地語言文化完全南轅北轍

而共匪最叻就係將nation, government, ethnicity 捆綁埋一齊含糊其辭 （呢到用英文可以清楚睇到三者之別，亦都係現代中文詞義模凌兩可之積弊）

上述可見其實「中國人」一詞定義非常唔清晰，「自古以來」一說亦站不住腳，經唔起史學推敲

中共暴行唔洗多講，三反五反，反右鳴放，文革將中國一代有學識智慧嘅人殺得七七八八。好唔容易有新一代有良知學識嘅大學生，八九六四又用坦克將佢地輾斃。係呢啲浩劫令到今日我地同世界認知嘅中國人係無禮，唔識尊重人地文化，係蝗蟲，俾外國記者記者訪問會Can I answer in Chinese，淨係識one China。因為識明辯是非，知書識禮嘅真 中國人已經被共匪屠殺得八八九九

Again，sorry子爭巴for騎劫

以史為鑑可知興替，君主制實行咗咁耐，其實講咗俾我地聽權力集中係一人/少部人身上有幾危險。負責去govern嘅人/party係絕對應該意識到佢地係held accountable to their people 同埋power is given by the people，佢地只係representative of people，而唔係高高在上，superior咁用番帝制

其實唔少人都俾自古以來（漢初）就僭建咗嘅「儒家思想」茶毒，孔孟本身就唔係講對當權者嘅絕對服從。解讀古書要put into context，民為貴，社稷次之，君為輕，有幾多自詡為「禮儀之邦、華夏子孫」嘅人仲記得？既得利益者有幾多明白咩叫君子愛財，取之有道？ 明就唔會夠膽起100呎單位賣200萬，將普通人銀包入面嘅一分一亳都吸乾吸淨，要佢地成世都做地產奴隸，供養自己至肚滿腸肥 (c.f. 張華峰)

負責governing嘅人，又有幾多會銘記修身，齊家，才能治國；不能內聖，焉能外王？

好大程度上都反映咗impartial咁讀歷史有幾重要，otherwise history repeats itself。被共匪清洗後嘅「中國人」/當代香港人仲覺得governing嘅人神聖不可侵犯，仲以塵封不止三千尺，被篡改僭建嘅奴隸「儒家」思想仰視自己本身就有stake嘅政府如皇宫，作處世之標淮，香港殆矣

對唔住子爭巴我唔會再騎劫

子爭應該又瞓著咗

今日有三篇

打嗰幾篇一次過出晒

Yes，剛醒 要放狗

放啦 我地慢慢等

我知呀，我嘅意思係去到嗰個時間就停，唔會寫到去完終戰

想下好了

出到兩篇都要還神

搞緊婚禮，會好忙。停更都好正常

搞結婚我覺得女方會忙d
仲要子爭好似未confirm邊度擺

女家搞，然後diu 9你唔搞

自己搞，女家唔滿意，然後屌鳩你，再話搞成咁不如自己搞

跟住再發脾氣悔婚唔撚搞

成班編劇

btw 恭喜子爭結婚

最後男方出錢去外國度蜜月，完 停更三個月

女家搞，自己想幫手，但女家屌鳩自己呢樣唔好果樣唔好，唔幫手好過，之後自己唔幫，然後女家就屌自己唔幫手，個婚禮係咪唔關事

點解好似完全收唔到風咁
btw恭喜哂

3個月後就有先生同嘉怡外傳

然後遠吉殿就有新戰力

如果係孖胎，可能就係初一十五

第二十七卷 操神總綱
第三百五十九章 點兵

得知安倍君龍有出兵龍神村的打算，廖永祥不再留在式神位面，起行離開安倍村，馬上使用傳送石返回龍神位面。

回到龍神位面後，廖永祥立刻去到遠吉塔的頂樓閉關。

「安倍君龍就是式神聯軍的軍師，他操控住整個位面的軍隊，換言之接下來的戰爭將是遠吉殿對抗半個域界。」廖永祥倒吸一口氣，他知道遠吉殿已有一定規模，也有不少尖頂戰力支撐，不過要對抗半個域界還是有點勉強。

他拿著順天幣在手上隨意把玩，專注於思考。

安倍君龍竟然如此果斷，在龍神村未具有完全震懾兩個位面的實力前出手。把不安定因素剿滅於萌芽前，的確是最佳的做法，若待龍神村有立足的本錢後，就反過來輪到兩邊位面沒有出手本錢，屆時哪邊位面想在龍神位面取得優勢，就必須尋求龍神村幫忙，而這個效果就是廖永祥想做到的效果。

「若果今場仗能夠戰勝，不止可以平定了役使域，更是肯定了遠吉殿的戰鬥力。」

他收好了順天幣，站了起來，右手按著心口閉目默站。

他攸然張開眼道：「此戰只許勝！」

此戰，在總體戰力上遠吉殿比起式神位面要弱，正面硬碰，此戰必輸，不過龍神村有著地利，可利用村落位置隨機來阻慢對手的攻勢，還可藉此保留實力，留有後路。

然而地利只可以讓他們不至於慘敗，絕不足以取勝，所以不可取。廖永祥要捨易取難，跟式神位面正面硬碰。

「所有域界分部都要派兵前來增援，不過這樣做就等同揭開了底牌，讓人知道遠吉殿是一個跨域界組織。」他繼續思考，權衡利弊。

若然戰敗，最壞的情況他可以放棄龍神村，那麼遠吉殿的實力就不會曝光，可是他不想輸，他有種感覺，此仗絕對不可以敗，否則將會引致整個遠吉殿滅亡。

「只有這樣做。」廖永祥拿出傳訊玉簡，同時對幾個域界下了召集令，讓各個域界的精兵透過傳送神殿前來龍神位面增援。

這戰是一個機會，雖然會把遠吉殿的底牌暴露，但是同時是一個試練機會，可以磨合各個域界之間的合作，另外若遠吉殿因而成名，便能夠起到一定震懾作用，不一定是壞處，因為遠吉殿終有曝光的一天，若不先行顯露實力，讓其他人知道遠吉殿是不好招惹的，日後將可能招致各個域界群起攻之的局面。

武林域、修真域、佛國域、幽冥域的精英早就陪同四時將來了龍神位面，而魔法域收到召集令後，也派出了精英前來增援。援兵人數不算多，不過所有援兵起碼是神階，集合起來或許真的可以跟一個位面一戰。

接下來要做的是加強訓練士兵的陣法熟練度，編配部隊，還有命人到戰略地點預先布下陷阱，為了勝利就必須做足100%準備。

另一方面，安倍君龍沒有撒謊，他真的有在調動軍隊，準備出兵龍神村。察覺到式神位面有不尋常的兵力調配，馭龍位面隨之而調動兵力，慎防式神位面發動總攻擊，搶奪他們現有的領地。

龍神位面，式神聯軍森林基地。

基地位於某森林，森林內布滿了結界，若不是式神聯軍的人，根本不可能可以去到位於結界中心的基地。在基地的中間位置有一個特別大的帳篷，是聯軍總指揮官的帳篷。

「報告安倍大人，如大人所想，馭龍聯軍已把兵力調配到海岸線基地。」傳令軍躬身報告。

「好，再探。」

「是。」

安倍君龍搖著紙扇，走到窗邊看著天上的浮雲。

「君龍，為何要把所有兵力都集結起來？」式神位面的總指揮官——藤原勇務道。

「若不早早除掉他，將影響我式神位面的基業。」

「有那麼嚴重嗎？」

安倍君龍收起紙扇道：「自那天失去十四位神明起，不管是式神還是馭龍皆有巡邏小隊被不留痕跡地消滅，在龍神位面內四處都有發現龍神村蹤影的情報，彷彿他們已經佔據了整個位面似的，這些事之間一定有所關聯。說句老實話，就算動用到所有兵力加上我的計謀，也不見得有十足把握可以解決始作俑者。」

藤原勇務倒吸一口涼氣，磨擦著感到有點冰冷的手背。「既然如此就拜託你了。」

「放心吧，既然安倍家決定了出山，自會竭盡所能，讓所有障礙通通消失！」安倍君龍朗然笑道。

「我一直都信任你。」藤原勇務道。

安倍君龍笑了一笑，右手一揮，身上的黑色縫腋袍換成一套黑色胴丸，腰間掛著武士刀。「勇務，是時候了。」

藤原勇務點一點頭，拍拍身上的長衣，換上一套白色大鎧，昂首走出帳篷。安倍君龍隨他離開，站在他的身旁。

藤原勇務右手虛握，一把半個人高的指揮扇憑空出現，他用力揮動著指揮扇，再以神力凝於喉嚨大喊：「式神聯軍聽令！立刻隨本將軍出征，直取龍神村！」

「領命！」軍中傳出震耳欲聾的呼喊。

「起行！」藤原勇務撒出一張紙符，紙符在半空燃燒，接著變成一匹火燒戰馬。藤原勇務騎在火馬抓著韁繩，一馬當先，領軍出征。

安倍君龍臉掛微笑，踏前一步，身旁隨即有片片紙人飛起，接著一陣怪風吹過，他就消失不見。

遠吉塔，底層行宮。

「殿主！於第十五村探測到有式神使反應！」偵查兵單膝下跪道。

「好，退下。」

「是。」

廖永祥拿著傳訊玉道：「按照計劃行動，出發！」

在一瞬間，遠吉塔內有大量的神明消失。

某龍神村外，浩浩蕩蕩的式神聯軍正在列陣。

藤原勇務騎著奪目的火馬，立於軍中最前線。

「前方就是龍神村，請諸位隨我入陣！」藤原勇務拔刀道。

「好！！」千軍萬馬齊聲呼應。

藤原勇務策馬前衝，身後千軍萬馬隨之而動，行軍之聲響徹雲霄。

「住。」

一道透明的窗壁突兀出現，隔開了將軍和軍隊。

廖永祥在將軍面前出現，淡然道：「閣下是誰？為何帶同兵馬擅闖龍神村？」

新戰力應該會係天生神階

第二十七卷 操神總綱
第三百六十章 初戰

廖永祥的出現令到藤原勇務感到有點疑惑，不過他早就從安倍君龍處得到了廖永祥的情報，知道他的身分。

「你就是龍神村的首領？」藤原勇務手放在腰間刀柄上道。

被隔絕在透明牆壁外的士兵，不斷攻擊透明牆，要把藤原勇務救出來。

「你是來宣戰的嗎？」廖永祥明知故問。

「所有阻礙式神位面的東西都要消除。」藤原勇務冷冷道。

廖永祥右手一抓，拿出了吞天劍，藤原勇務見對方亮出武器，於是拔出了武士刀。

情況眨眼間就變得劍拔弩張。

廖永祥沒有出手，因為他的目標不是藤原勇務，而是安倍君龍。

「安倍人呢？」廖永祥問道。

藤原勇務嘴角上揚，胯下火馬突然消失，從馬上墜落的他輕鬆著陸，他用刀尖指著廖永祥，「安倍是我們的軍師，軍師不用到前線。」

「是嗎？」廖永祥腳踏弓步，劍指敵人，「既然如此，就先殺了你。」

「喔？看看是誰殺了誰！」藤原勇務左手單手結印，運行著陰陽力。

見到對方要召喚式神，廖永祥把握式神使召喚時的脆弱時刻，踏前一步，背後掀出一道音爆，用突破音速的一劍刺向藤原勇務的咽喉。

這一劍動如雷霆，藤原勇務已來不及喚出式神，他果斷中止了降神，反手一刀刺向迎面而來的長劍。

「噹！」

「你有點實力，不過仍不足以對抗我們式神聯軍！」藤原勇務用力一壓，竟把廖永祥壓制住。

式神使擅於驅使式神戰鬥，大部分的式神使都跟幽冥域的修者一樣，在近戰方面的能力比較弱，不過這不是絕對，有些式神使除了會在式神一途深造外，也會參考式神的戰鬥方法來改良自身的戰鬥方式，有「名師」指導，少數式神使的近戰能力甚至比起武者還要強。

「這一刀不錯。」廖永祥一邊後退，一邊說。

「以你的實力或許可以跟我平分秋色，不過我的士兵要破開你的禁制只是時間問題，屆時你一個人又怎攔得住整個式神位面的軍隊？」

「我或許攔不住。」

藤原勇務有點在意廖永祥的回答，他不是說攔不住而是說「或許」攔不住，這種答法代表他有能力以一己之力阻擋整個位面的軍隊。

「那麼你就受死吧！」藤原勇務此刻很認同安倍君龍的說法，他需要把眼前人及他的組織撲殺於萌芽前，否則一定會影響到式神位面的根基。

藤原勇務一刀劈下，其刀法雖然比不上武林域的刀客，但招式之中也有點刀道的味道。

廖永祥沒想到藤原勇務會直接使用武士刀攻擊，應該說他沒有想到藤原勇務會有直接用武士刀殺死他的打算，然而出於武林域的廖永祥，又怎會懼怕別人的刀劍攻擊，他立刻用吞天劍使出「一劍穿雲」，輕鬆把藤原勇務的武士刀打得往後彈開。

藤原勇務沒想到廖永祥的劍招會如此精妙，他本來真的打算一刀就把眼前人除掉，既然刀招不成，他順著被彈開武士刀的一刻，左手結印。

「國常立尊！降神！」

一道天雷直劈藤原勇務的位置，穿著大鎧的式神出現在藤原勇務的身前。

「神世七代之一的國常立尊。」廖永祥收劍道。

「去！把他幹掉！」藤原勇務道。

國常立尊一拳轟去，用帶著破壞空間威力的拳頭毫無花巧地擊向廖永祥。

在日本書紀的記載中，有著另一個天地初開的說法，以國常立尊為首的神世七代才是開闢天地的神明，而國常立尊具有毀天滅地的能力，是堪比別天神的強大式神。

「天御中主尊！降神！」

國常立尊的一拳，被天御中主尊抓住了。

藤原勇務見到天御中主尊出現後，嚇得張大嘴巴。

「是別天神之首？你……你是安倍家的人？」藤原勇務陷入混亂，若果廖永祥是安倍家的人，為何安倍君龍會動用所有兵力來剿滅他？若他不是安倍家的人，他又如何召喚出別天神？

有一個人比藤原勇務還要驚訝，那人就是安倍君龍。

「是別天神？」安倍君龍使用小型結界，隱藏在大軍之中。
安倍家具有召喚別天神的血統，傳說中有五位別天神，現存的安倍血脈中，縱觀所有子弟，安倍家只能夠召喚出除了天御中主尊外的四位別天神。為了能夠召喚出第五位別天神，為了能夠召喚出別天神之首，安倍君龍才會違反多年前的約定，讓安倍家出山。

「他就是答案，是《操神總綱》的答案！」安倍君龍抓緊拳頭道。

國常立尊和天御中主尊拳來腳往，暫成均勢，而召喚出式神的兩位也在埋身近戰中。在牆外，士兵釋放出他們的式神，發動總攻擊對付透明牆。透明牆是由尼古拉布下的防禦禁制，雖然式神聯軍有大量神明，攻擊火力猛烈，但是想要擊破透明牆還是需要一點時間。

若是尋常的近戰交手，廖永祥有絕對的能力可以把藤原勇務壓制下去，不過他沒有動用所有力量把對方擊倒。

藤原勇務持刀一挑，廖永祥巧妙地側身一閃，在躲開武士刀的同時用吞天劍一刺，刺傷了藤原勇務的腰側，這一劍不過是皮外傷，藤原勇務沒有停止攻擊，忍痛大喝一聲，緊貼廖永祥一刀劈下。

「噹！」廖永祥用左手擋住了武士刀。

「怎可能？」看見廖永祥赤心空拳接住了武士刀，藤原勇務皺眉道。

藤原勇務的武士刀可不是凡品，然而他的用力一劈，竟然連廖永祥的表皮都傷不了。

「要開始了。」廖永祥道。

「你到底……」

透明牆外，大量士兵從四方八面出現，把被阻於牆外的式神聯軍包圍，是遠吉殿的軍隊。

四時將分別率領各個部隊，齊集於大軍之外，形成包圍網。

「喝！」遠吉殿士兵齊喝一聲。

按照原定計劃，廖永祥本打算把遠吉殿收於暗處，直至九大分部建成後才會讓遠吉殿浮於水面，不過計劃來不及轉變，今次被式神位面攻擊絕對是遠吉殿浮面的契機，他們不用再四處躲藏，他們要讓所有域界都知道遠吉殿這個名號。

此戰，不單止是關乎了龍神村的發展，更是遠吉殿的立身基礎，此戰絕不可敗！

５００正評加更

第二十七卷 操神總綱
第三百六十一章 遠吉殿戰式神軍

廖永祥和藤原勇務陷入膠著狀態，而出面的式神聯軍正被遠吉殿軍隊所包圍。

四時將分別率領四軍，把式神聯軍的退路都封住。

「大家集中在一起！」式神聯軍有人大喊。

現在的戰況有點微妙，遠吉殿的人數比起式神聯軍要少得多，不過竟然反過來包圍著聯軍。

安倍君龍不再隱藏，在軍隊中出現。

「高皇產靈尊！降神！」

巨大的式神出現在式神聯軍的中央。

「是安倍軍師！」

「軍師來了，大家可以放心了！」

式神是一種類似於鬼魂的存在，沒有實體，跟幽冥域的鬼魂一樣同屬於靈子狀態，所以只要有足夠的陰陽力供予式神，就可以隨意改變它們的大小。巨大的高皇產靈尊，如神像般豎立於軍中，而安倍君龍本人則站在式神的肩上，俯視戰場上各處。

「這就是你的戰力？廖遠吉。」安倍君龍拿著紙扇，往前一點，「全軍聽令！依照過往的戰陣分為四軍，各自應對敵方的部隊，眾人釋放式神，布下結界，以雷霆之勢把所有敵人擊潰！」

「領命！」

本來因失去了指揮官而顯得有點散亂的聯軍，在安倍一聲令下，立刻變回井然有序的大軍，大軍分為四隊，跟遠吉殿四時將們對峙。

「攻擊！」安倍大喊一聲，各軍隨令出手。

夢炎所帶領的是以妖獸為主的冬炎軍，妖獸實力不一，其中有近半數皆是偽神，其餘的妖獸之中只有少量能夠突破到神階，他們的個體戰力不足，不過若是用於戰爭層面，冬炎軍才是四軍之中的最強部隊。

「冬炎軍集結，隨我號令。」夢炎雙手虛合於胸前，掌心處有道由真元力聚成的光球，光球一直變幻，最後變成一座光塔。「聚妖界，生而平等。」

光塔射出一道華光，把所有妖獸都覆蓋起來，接著眾妖獸的氣息出現了翻天覆地的改變，本來實力不一的妖獸們竟然散發著同樣的氣息，通通都是神階的氣息。

「這種感覺是真元力，修真域的傢伙。」安倍君龍眺望著夢炎道。

另一邊，落紅只帶了二十多位手下前來，而這數十位手下皆是從各個域界收集回來的心之力使用者，在落紅的可怕訓練下，他們都已位列神階，是一隊足以橫掃域界戰場的頂尖軍隊。

「秋寂軍眾人聽令，隨我攻擊。」落紅的左眼浮現出黃色光茫，灰黃色的死寂之氣自她腳下噴出，席捲前方的式神聯軍。

安倍君龍感應到靈異力的波動，隨即命令高皇產靈尊前往迎救，一手伸向式神聯軍前，隔開了死寂之氣。

因為式神沒有「生命」，所以死寂之氣傷害不了式神，而式神又不是鬼魂，所以沒有引發死寂百里效果，從某個角度看來式神就是落紅靈異力的天敵。不過落紅的戰鬥力並不只有靈異力，還有她的神力、心之力、真元力和鬼道之力！

落紅放出龍鬼，讓龍鬼衝向高皇產靈尊，把它的手撞開。

高皇產靈尊的手被撞開，死寂之氣如潮水湧入，淹沒聯軍。

「先用神力保護自己！」安倍君龍大喊。

眾式神士兵釋放神力，抵抗著死寂之氣。

度世那邊有她帶來的眾多佛兵，佛兵以她為首組成了一個佛國陣法，結出金佛法相，抵抗著式神們的密集攻擊。

「春將軍，久守必失。」有佛兵道。

「不，我們不是來傷害人，而是救助。」

「明白了。」

這就是春淨軍，遠吉殿唯一一隊只負責後勤支援、救助傷者的軍隊。

最後，尼古拉帶來的「人」正在追殺著式神聯軍，在這群「人」不要命般的攻擊下，聯軍潰不成軍，而他本人則坐在浮在半空上的反重力浮空艦內，喝著可樂欣賞眼前的數據。

「傀儡們的能力不錯，不愧為神階的屍體，不過他們的攻擊還是太單一，應該想一個方法去完善他們的學習能力，或許應該弄一個AI系統，安裝在他們的身上，令他們可以深度學習，這樣才可以更加靈活變通。」尼古拉看著屏幕上密密麻麻的數據道。

尼古拉的夏研軍是由傀儡組成的軍隊，所有傀儡的原材料是來自各個域界的神明，雖然靈活度不足，不過戰力可是有他們生前的十之七八。

「廖遠吉和他的手下分別能夠使用修真域、佛國域、幽冥域、式神位面的能量，那座浮空艦分明是科技域的產物，而且還有心之力使用者藏於軍中。」安倍君龍分析著龍神村的實力。

安倍君龍知道每路大軍的戰鬥方式後，立刻以傳音之法知會了各個小隊的隊長，讓他們依照自己的計劃去反擊。

應付使用了聚妖界的冬炎軍，式神聯軍一方面拖延敵方，另一方面布下結界，以結界來整合大家的實力，再用式神聯合起來對抗。由於式神聯軍的整體實力本來就較高，所以利用了結界後，冬炎軍再無優勢，反被壓制下去。

秋寂軍那邊被式神聯軍用結界分隔開，打算以逐個擊破的方式去解決他們，而作為最強者的落紅，則被這個小隊的八成兵力所圍困，雖則如此，落紅反而是整隊秋寂軍中狀況較好的一位。

春淨軍方面戰況沒有大改變，唯一不同的是聯軍把大批兵力調走，只留下少量兵力發出零星攻擊，令度世不可以收起法相。調走的兵力去了支援秋寂軍那邊戰線，所以落紅等人才會被式神軍攔住。

最後，夏研軍的傀儡兵團被式神海所圍困，除了本來就要負責夏研軍的士兵外，春淨軍那邊的式神軍士兵也放出了式神，並讓式神全數趕來增授。

式神聯軍的兵力本來就較多，加上針對式對策，遠吉殿軍隊陷入劣勢。

「調動兵力很快，而且很準確。」廖永祥一邊揮劍，一邊說。

「還有心情說話？」藤原勇務雙手握刀，左腳先行，側身一刺，瞄準廖永祥的腹部刺去。

廖永祥看著站於高皇產靈尊肩上的安倍君龍，沒有把藤原勇務放在眼裡。他躲開了武士刀，一手抓著藤原勇務的手道：「已經足夠了，擒賊先擒王，你雖是指揮官，但你不是王，王已經出現了。」

「你……」藤原勇務無法脫離廖永祥的手，被他牢牢地抓住了。

「你沒有利用價值了，創造世界——神國降臨。」

廖永祥製用靈異力製造出一個開口，再把藤原勇務抓進神國。他解除了透明牆壁結界，深蹲儲力，對準高皇產靈尊躍去。

未結

其實有5百幾個正評，每人每日留一個言，兩日就可以推爆一個post，之後開新post即刻正評，又可以500正評加更，咁就可以無限睇文啦，哈哈哈哈哈哈哈哈哈

好緊張

射曬 今日有三篇

夏研軍令我諗起隔離月更post既焦夏然

好莊觀

Wah好舒服呀
爽過打j
連啪3話

Jed

三篇文啊

又用神國秒

黎手就丟入去既feel

好撚舒壓

好撚正，但係停左

此誠危急存亡之秋，魯山派唔係冇尼幫拖掛

好想聽日快d到

咁輕鬆，邊有危急存亡可言？

副殿主、少殿主都未出

埋到君龍身先開神國放曬少&副殿主出尼，六打一

仲有10狼

好想再睇嘉怡嘅一劍出，毀河山 & 槍尖點，天地裂
啲招仲型過先生

好多文

不過兩劍2.0

就算唔夠打，最屈嘅時間河流都未出

專精技能

真心呢一篇係我睇左咁耐，覺得最型最霸氣嘅招
唔知係咪因為子爭係女權撚呢

副殿主仲餵緊奶

帶埋全家出嚟真係不得了

子爭係唔比無內容推post 架

唔知邊個又偷偷留下負皮呢

又要等聽日啦

仲有天道修真，靈修，八部鬼眾，兩條龍

睇完三篇
最重要應該係《操神總綱》原來唔係先生整既野黎
應該係安倍家祖先既野黎
可能要掌控哂五個別天神先有資格拎到《操神總綱》同埋翔果時拎住既“十二式神式盤”

仲有龍神

馭龍軍仲未出場

三篇

暫時都仲未出晒遠吉殿總戰力，武林域同魔法域都未出手，而且其他域界都未出到半力，親人親兵都未出，不過更加想睇下各個域界之間可以點配合

又係緊張位

去到出埋其他域界，今鋪安培君龍唔諗好走

龍神呢

未識控力量嘅嘉怡會唔會一劍滅國

收服到安倍咪等於控制到半個域界

仲有魔法滅世龍

爽

咁快用神國底牌？

方便拉走條友

聽日係咪到安倍比人秒

武林未出現

吉仔淨係用陰陽力 同埋 靈異力-創造世界

仲有各種體系 天道真元力 靈異力-混沌虛無嘅底牌

吉仔一家都未出 嘉怡都係一把尖刀 四少主又係百練者 諗唔到點輸..吉仔驚啲咩呢

之前好似話武林就係先生本體所以冇分身

可能安倍心諗：屌你咁撚屈洗撚打仗咩，你一個收我皮咪得

等個孫燒比我睇

我意思武林域啲人都未出現
萬箭一箭助攻

武林仲有魔法都未到

魯山未到 條神3龍又未到 其實仲有好多戰力

無睇幾個月，完咗未？

未

忍唔住重睇一次又追到live

文

睇到打冷震好撚正

仲有堆盧因石未用

好期待見到先生真係出盡渾身解數

2日前有更新

收安倍做中將軍/軍師/大帥
用作調兵遣將

根本沙利葉就應該搵安倍幫手

依幾章真係好正大戰

冇睇兩年再問都未遲

1個打7個神五可能就會見到

幾時出到結局

如果得 先生就唔需要遠吉殿啦
其實先生可以成功 除左應運而生之外 好大程度上都係佢兩世為人嘅心性令佢清楚明白「獅子搏兔 亦用全力」

可能1挑7係有得打 前題係明刀明槍下
人地話晒7原罪 同你玩明刀明槍？
身為天使嘅沙利葉都同路西法聯手啦

如果混沌虛無 應該差唔多去到7，8成

呢一部就算就快完唔緊要，希望中間無縫接合下一個故

咁快就講完 仲有好多野未講咁 定唔屬於呢個故事
e.g. 先生既9個分身 第一次同魔王既大戰

完左呢個故之後，唔好又要我地等一年

唔屬於混沌範圍，混沌只會係以廖永祥為主講到佢建立出屬於自己嘅勢力，而沙利葉搵佢幫手做一件事，做埋就完。

九個分身時間線係喺混沌中間發生，不過如果放埋入故啲劇情會好散同重覆性太強，所以會抽出嚟做獨立故

第一次終戰會有獨立故

又黎核彈箭

龍黎講, 魔法有條神3全屬性精通, 馭龍有條黑帝, 式神又有一條, 龍仔又可以短暫升神

之前好似講左會休息

借一借位

只係用嚟吸人

唔好停

君龍：你一陣吸晒我成隊軍隊入去我仲打條春咩

祥。初戰

式神軍要留係到比四時將練手，比機會班細嘅實戰下

想要文

等完左呢個域又要更新WIKI了

第二十七卷 操神總綱
第三百六十二章 戰安倍君龍

廖永祥如炮彈般彈射向高皇產靈尊，察覺到異常的安倍君龍立刻操控式神伸手抓去。面對迎面而來的巨手，廖永祥已在空中沒有借力之處，所以他立刻調動心之力發動虛無。虛無一擊見效，令式神的巨掌消失，消去眼前障礙，使他可以在高皇產靈尊的肩上著陸。

「廖遠吉。」安倍君龍負手道。

「安倍君龍。」

「為何你可以召喚出天御中主尊？」

「不知道。」廖永祥照直說。

「你擁有《操神總綱》？」

「沒有，也沒有聽過。」

現在廖永祥知道對方提及的《操神總綱》是有關於別天神。

「嗯。」

「解決你就可以解決聯軍。」廖永祥道。

「對，不過你做不到。」

「那就試試看。」

廖永祥刺出毫無花巧的一劍，速度之快等同瞬移，安倍沒有時間作出反應。人和劍瞬現於安倍的身前，不過劍尖凝於安倍君龍的臉前一吋，沒有傷及他。

廖永祥如何用力都不能把劍再推前一吋。

「是結界。」廖永祥道。

「是結界。」安倍君龍道。

安倍君龍在身上布下結界，這個結界能夠幫助他阻隔一切攻擊，所有攻擊都無法傷及他。

「結界需要力量運行，只要需要使用能量就必然可以用神力或心之力消除。」廖永祥把神力注入吞天劍中，讓神力化解結界用以運行的力量。

不是所有結界都可以用心之力和神力消除，不過就算消除不到，其運行都會受到影響，那麼廖永祥就可以從中推算結界的真正破解之法。

「沒有用的。」安倍君龍伸出手抓住了吞天劍的劍身，「我的結界不是用能量來運行，而是以法則來運行。」

「不可能。」

廖永祥是全個大千世界中唯一一位《探天卷》掌控者，所以他很清楚法則，也知道法則的特性，他知道沒有人可以利用ＳＹＳＴＥＭ的法則，那是ＳＹＳＴＥＭ不容許的事。

「那麼你怎樣解釋？」安倍君龍微笑道。

「是靈異力。」廖永祥雖然感覺不到安倍身上有心之力的流動，但是只有靈異力才可以把法則帶到現世，排除所有可能性後，剩下的答案多麼不可能也會是真相。

安倍君龍的瞳孔收縮了丁點，廖永祥估計自己猜中了。

「既然是靈異力，那麼……創造世界——神國降臨。」廖永祥把安倍君龍和他的式神拉入神國之中。

遠吉神國，遠吉城外的一大片空地，失去一掌的高皇產靈尊和安倍君龍立於空地上，廖遠吉則飄浮於半空。

「是神國？」安倍君龍皺起眉頭道。

他知道甚麼是神國，也知道神國的可怕之處，不過他能夠外放法則，所以進入了別人的神國也不會落入任人魚肉的田地，因此他並不緊張。

「我明白了，你不是神國四階，這是你的靈異力，所以你才會那麼快斷定我的結界是透過靈異力製造出來。」安倍君龍想通了前因後果。

廖永祥笑而不語。

「既然你知道我的結界是用靈異力做出來，那麼你就知道神國對我沒有作用。」安倍君龍抱胸道。

「我相信不會完全沒有用，不過我把你拉入來不是為了用神國弱化你。」

安倍君龍倒吸一口氣，搖頭道：「你是想式神軍變得群龍無首。」

「此其一。」

「你有信心殺死我，擒賊先擒王。」

「對。」

「哈哈，雖然你是心之力使用者，但是我可殺過不少心之力使用者，今天我就要看看你有沒有這個能耐把我殺死！」安倍君龍挺胸朗然道。

廖永祥拿出九陽赤木弓，拉弓道：「若論計謀，或許你勝，若論單打獨鬥，我十拿九穩。」

幾枚盧因石從他的身上飄了出來，纏上弓上的箭頭。

安倍君龍沒有見過盧因石，單從外表看只是普通的石頭，不過他的直覺卻告訴他，千萬不要輕看那些石頭。跟廖永祥一樣，安倍君龍是個很相信直覺的人，所以他嚴陣以待。

廖永祥鬆開手，射出破神箭。

破神箭剎那即至，安倍君龍先讓高皇產靈尊用它僅餘的手抓向破神箭，然而破神箭威力強大，就算是神明所召喚出來的式神，就算是別天神都阻擋不了。破神箭穿透了式神的掌心，射向肩上的安倍君龍。箭矢急襲而來，安倍拔出武士刀，對準破神箭的箭頭劈下去。

「噹！」

安倍君龍感到虎口生痛，破神箭如附骨之疽，纏著武士刀粗放，他被迫要跟破神箭角力。武士刀被破神箭弄得抖震不斷，安倍不斷輸入神力，卻感到刀上的神力被破神箭拉扯掉，他立刻知道是盧因石作怪，果斷中止輸送神力，只依靠蠻力來應付破神箭。

廖永祥的最強武功不是劍術，而是箭術，他用最擅張的兵器加上由《八九玄功》強化的身體施展，威力之大足以越階挑戰。式神使的近戰本來就是弱項，而安倍沒有像藤原勇務般在修練式神體系同時，強化近戰能力，所以要用盡全力才勉強擋得住破神箭。

在安倍應接不瑕的同時，廖永祥可沒有閒著，他跳到高皇產靈尊的肩上，同時換上了吞天劍使出「一劍穿雲」。

安倍好不容易才把破神箭格開，吞天劍又朝著他的咽喉刺來，匆忙間他只得收起高皇產靈尊，令廖永祥失去立足之地。

高皇產靈尊消失不見，二人一起朝地面掉下去。

廖永祥沒有放過他，追著安倍刺去。安倍右手一撒，一大堆紙人飄了出來，紙人相連在一起，組成結界，擋住了廖永祥的攻擊。

「不錯的反應，不過就算有結界也沒有用！」廖永祥的劍雖然被結界擋住，令他連人帶劍卡在半空，但是他沒有放棄攻擊，他繼續輸入神力，以強大的神力來硬衝結界。

結界只是隨手撒出的招式，所以不算堅固，大約阻擋了廖永祥兩秒後就被擊破。兩秒只是很短的時間，不過已經足夠安倍離開了廖永祥的攻擊範圍，並做好了反擊的準備。

「去！」安倍擲出紙扇。

紙扇雖小，但它令到廖永祥感覺到有點危險，於是立刻用神國的法則弱化紙扇的速度，不過他卻發現法則對紙扇沒有用。

「別妄想使用神國的法則了，我的法則是可以用於任何物件之上，所以你的法則完全沒有用！」安倍笑道。

我意思佢1打7一定要靠隊友再加自己全力先有得打和

法則對決

如果咁計又未必打和

我明白了，你不是神國四階，這是你的靈異力，

正皮LM

無心之力流動點解可以用到靈異力

今篇好似好長咁

iPhone X個長度黎計有6版

真可惜，安培君龍係敵人，如果佢係盟友既，戰力就提升兩倍不止, 根本就另一個廖遠吉

好多新concept

咁有野心同傲氣嘅人唔會咁易低頭，睇怕今次一山不能藏二虎

收編到安倍功騎咪得

無記錯無償功都好似會有法則既感覺

唔計救世主身份同周邊𧗠生嘅老婆仔女，淨係靈異力都無得比喎，仲有對力量嘅敏感度。智謀方面感覺上翔>君龍>先生

今次好複雜，要理解下先

即係話吉仔個神國嘅法則唔夠君龍高級？

我淨係記得呢段咋
「依一部武功名叫《乾坤鼓動天地無償功》 ，睇落去係一本高深武功秘笈，實際上係可以透過當中理論得知天道，如果你透過佢而飛升，你日後成就一定會高好多。」

她見我不敢妄動，淡然一笑，持樹枝攻來。她只是輕輕的把樹枝刺出，我卻感受到這一刺之中蘊含了不平凡的「規則」，對！就是「規則」，就像是萬物的法則……應該是天道？雖然是簡單一刺，但是卻包蘊著深不可測的味道。

睇完三篇又有文 爽

請聽下下回分解

好似係道，唔係法則
道係修行路線終點，法則係世界運作嘅規矩

若論法則，ＳＹＳＴＥＭ以下大家咁高咁大
你可以當ＳＹＳＴＥＭ係一個CLASS，神國法則係SUB CLASS

例如當SYSTEM有1,2,3 依三種法則
而神國1擁有A,B法則
神國2擁有C,D法則
咁喺神國1入面所有法則就係1,2,3,A,B
神國2就係1,2,3,C,D

安倍君龍有有關法則既靈異力，唔知會唔會有埋佛元力

仲有好多力量未出

好短喎。。。

Polymorphism

咁完左混沌之後會出咩故

安倍君龍感到虎口生痛，破神箭如附骨之疽，纏著武士刀粗放，

不放？

明明安倍有個法則結界
點解佢仲要驚破神箭
佢長開結界應該唔驚所有攻擊先係

粗粗地放住先

一火 火一

排除所有可能性後，剩下的答案多麼不可能也會是真相

或者輕鬆少少，唔寫大長篇住

衛斯理

初一十五去咗邊？
仲未出嚟嘅

睇子爭個wiki 薑汁係四修咁癲

第二世代，唔會出場住

呢幾章好好睇

今日既文係咪已經出晒? 好緊火

唔係福爾摩斯咩

每日一篇今日已經完成

寫亞巴頓好唔好
甜

八苦

原來神國入面咁多人，又妖又鬼又龍，我唔玩啦

點解法則對法則，吃虧嘅係先生？法則唔係可以互相抵消

見到佢成家人百練者 心之力都想放棄

互不干涉

即係offset左大家既法則

盧恩石？

咁先生定神國法則，唔比所有攻擊埋身咪得
子華神攻略，大家嘅攻擊都無效囉，之後再用神國法則加快時間流逝，等佢係神國入面老死

魚蛋論實際使用方法
但system法則係神三都有壽命
先生會同佢一齊老死

神國入面唔會，神國入面可以永恆生命，但神國之外嘅生命繼續用緊神國外嘅時間流逝緊，如果無理解錯嘅話

翔嘅運算能力喺先生度繼承架喎吉仔而家未去到後期姐

終於唔係一出神國就收人皮

睇嚟吉仔有機會上到神四喎

呀！！！！！！！！！文呀！！！！！！！！

但翔之後因初期太弱所以智力再度上升，他是他，他不是他。理論上翔係可以喺’父幹’情況下發展得比先生更勁

我都覺翔謀算再高深啲

同意，直頭有無限恐怖啲智將feel

等文

仲未有文送飯

每日一篇

第二十七卷 操神總綱
第三百六十三章 別天神

紙扇攻向廖永祥的臉門，他憑本能用吞天劍擋開，在劍與扇觸碰的瞬間，沒有斬到實物的感覺。

「是幻術？不，不是幻術。」廖永祥按著被扇劃過的臉頰道。

安倍君龍站於地上，看著正在墜落的廖永祥。「不是幻術，只是你擊不中它。」

廖永祥降落在地，看著安倍君龍，「是結界令它的存在位置扭曲了。」

「聰明。」

「安倍家果然是最出色的陰陽師家族，把結界用得出神入化。」廖永祥挽著劍花道。

「你也令我感到很好奇，你到底是甚麼人？」安倍君龍瞇眼問道。

「遠吉殿殿主——廖遠吉，是取你性命之人。」

「遠吉殿？哈，儘管繼續大放厥詞。」安倍君龍撒出一大堆紙人，紙人之間有淡淡的陰陽力連繫，瞬間布置出一個龐大結界。

廖永祥雙手十合，釋放出鬼道之力，八鬼突兀出現，從八個方位攻向安倍君龍。

「幽冥域？」

紙人快速收縮，以安倍作為圓心凝聚成一團紙球，把八鬼通通隔在紙外。八鬼拼命攻擊，它們實力非凡，已達到神明二階水平，換言之每一下攻擊都有實實在在的二階層次威力，不過連番攻擊都沒法傷及紙球。

廖永祥操控著天道真元力，讓天道真元力外放，使附近空氣中的水份不斷凝聚，形成數之不盡的水珠和水球。

「北斗五氣水德聚水訣！」

水珠和水球拖長成一枝枝水箭，急射向那團紙球。

「噹！噹！噹！噹！」

明明只是一個紙球，卻發出如同金屬般的聲音。

「沒有用的。」安倍在紙球內說。

「小黑。」廖永祥喊道。

黑翼帝龍從天而來，一腳抓住了紙球，把它拋上了半空。

「馭龍位面。」

黑翼帝龍對著頭上的紙球吐出龍息，把它燒得通紅，躲在球內的安倍君龍不得不用神力覆蓋身體以抵消熱力。八鬼如影隨形，飛了上半空，對著紙球不斷攻擊。受到龍息和八鬼的攻擊，紙球終於受不住，破成碎片。

安倍君龍從紙球中飛出來，兩手結印：「神皇產靈尊！降神！」

神皇產靈尊跟高皇產靈尊同為別天神，神皇產靈尊擁有女性外表，有別於其他的別天神。如普通人類般高大的高皇產靈尊抱著安倍，急墜到地面。

安倍和高皇產靈尊並肩而立，看著廖永祥。

八鬼從天而降，站在廖永祥的背後。

「你是心之力百練者，而且掌握了多個體系，難怪有信心殺死我。」安倍道。

「沒錯，而且我還沒使用到所有能力。」廖永祥右手抬起，魔力散發，構成赤紅色的魔法陣，接著一個巨大的火球從魔法陣中飛出，直徑足足有十米的巨大火球衝向安倍。

高皇產靈尊微蹲下來，用力一蹬，主動撲向火球，握緊拳頭揮去，把火球擊成滔天火花，瞬間消逝。

八鬼可沒有閒著，他們越過高皇產靈尊，各自使出絕活，襲向安倍。安倍鎖定了八鬼的位置，不停結印，同時提取陰陽力。

「天常立尊！降神！」

「可美葦牙彥舅尊！降神！」

「高皇產靈尊！降神！」

他一口氣再把三位別天神召喚出來，本已神明三階的安倍君龍所召喚出來的式神，同樣具備三階實力，加上式神們可以使用它們本尊的能力，可以完虐後天成神的傢伙。或許沒有式神的式神使戰鬥力不怎樣，不過能夠操控傳說中強大神明的分身正是式神使的可怕之處。

絕大部份式神沒有自己的意識，所以很講求式神使的操神技術，安倍君龍是位天才，他能夠一心多用，就算要他同一時間操控四位甚至更多式神都不是問題。

「基於能量守恆定律，能量是不會被創造，所以式神使要分出神力或陰陽力去製造式神的軀體，你在沒有使用式盤的前題下召喚了四位別天神，而它們都是神明三階，這是不可能的。」廖永祥道。

別天神們輕鬆解除了八鬼的威脅，一起站到安倍君龍身旁。

「一般的降神的確做不到，不過我是安倍晴明的後人，最偉大陰陽師的後人，所以我做得到！」安倍君龍張開雙手，朗然道。

「嗯，這也是我得出的結論，你收藏了我所不知道的秘密，為了變強，我要取得這個秘密的答案！」

廖永祥心念一動，一團混沌物質就把安倍君龍包圍住。混沌隔絕了安倍和別天神之間的感知，失去式神使的指令，別天神們如石像般呆站在原地。既然式神已無作用，為了保留實力，安倍立刻解除所有降神。

身置混沌之中，安倍失去一切感知。

式神使如幽冥域的修者一樣，需要維持自己和使魔之間的聯繫，混沌隔絕一切的效果絕對是式神位面和幽冥域的剋星。

安倍沒有慌張，他把神力外放，把纏在身旁的混沌通通消去，開闢出一個空間，暫時能夠感知到方圓兩米內的事物。

「天常立尊！降神！」

式神天常立尊出現在安倍的背後，跟他背對著背。

「式神！附身！」

天常立尊快速變成液體，依附在安倍身上，變成完全包圍的鎧甲。

廖永祥一劍刺出，從混沌之中發動攻擊，劍尖從安倍背後的死角刺來，安倍立刻轉身，徒手抓住了吞天劍。

「很快的反應，很大的力氣。」廖永祥心想。

進入了附身狀態的安倍，散發著不一樣的氣息，多了一層古老而莊嚴的味道，是別天神的感覺。

「給我過來。」安倍冷喝一聲，扯著吞天劍不放，用力拉扯著。

廖永祥擺脫不了安倍，把心一橫，順著拉扯力蠻衝過去。

「終於肯出來了？」安倍另一隻手急抓過去。

「來吧！」廖永祥同樣伸出手，一拳打過去。

拳擊在安倍的掌心，未有對他們造成傷勢。

「我抓到你了！」安倍嘴角上揚道。

「是我抓到你了。」

廖永祥解除了混沌，放開吞天劍，單手構成迴路。

「龍神！降神！」

式神法芙尼爾在廖永祥背後出現。

「龍神！附身！」

黎明來到！

要光復這香港！

同行兒女！

為正義！

子爭全身惡臭了

翔喺九域入面既黑色龍係咪龍神既子孫？

時代革命！

未打完就完咗好辛苦呀

安倍應該勁過六大派掌門 咁勁唔勁得過尼古拉

正啊

先生好似無用過佛國域技？

淨係識一種力量體系都打咁耐，先生學咁多野黎做乜

樣樣半桶水

他朝去到困境有用呀嘛，總有地方用唔到陰陽力。不過先生係應該深造下天道

先生入咗神國係咪成個人都會消失?

係

隻抽？隻抽尼古拉贏

印象中係另一隻龍

祥仔贏到尼古拉未

力量守恆嗰度，其實係咪安倍家雖然無神國，但可以用結界整神力電芯，即係安倍神力存量達四階水平 利申9估

祈求民主

咁拉尼古拉入黎咪得

係尼德霍爾既子孫

遲啲講

尼古拉係出面玩緊玩具，可以叫LKY用時間停止

與自由

乜尼古拉連法則都搞得掂？

今次呢個post推得好快

安倍對真神四係咪都唔會即輸

等唔切聽日

好似第一次打咁耐

「神皇產靈尊！降神！」

神皇產靈尊跟高皇產靈尊同為別天神，神皇產靈尊擁有女性外表，有別於其他的別天神。如普通人類般高大的高皇產靈尊抱著安倍，急墜到地面。

安倍和高皇產靈尊並肩而立，看著廖永祥。

咁依下究竟係召左神皇產靈尊定高皇產靈尊

神皇產靈尊跟高皇產靈尊同為別天神，神皇產靈尊擁有女性外表，有別於其他的別天神。如普通人類般高大的神？皇產靈尊抱著安倍，急墜到地面。

安倍和神皇產靈尊並肩而立，看著廖永祥。

呢個位唔係降神左神皇產靈尊咩？

廖永祥雙手十合，釋放出鬼道之力

合十？

好睇

想知安倍聽到法芙尼爾有咩反應

萬世都不朽

第一次見日本神以外嘅野

神 copy錯

法芙尼爾化身一灘污水依附於先生身上，渾身發臭

我願榮光歸香港

尼古拉贏先生？

安倍：你個口好撚臭呀

錫啖先

其實先生都幾屈 最勁既龍神同式神都係佢到

先生有邊方面唔屈
被選中嘅細路

十二式神會唔會出場？

唔答你

依家難講

停係呢個位咩玩法

嘉怡一 搣收佢皮啦

安倍都幾勁，一般人見到對手掌握左咁多種力量仲要同為神3都會驚，我覺得佢單拖已經係半個式神位面

安倍係半個位面大佬，一定勁

即係吉仔隻抽會嬴安倍

同佢玩咁耐應該係想學招啫

先生

覺得吉囝仲未認真，講真其實佢幾個力量體系疊加都唔止1+1>3啦，未必秒到但兩集一定完到

嘉怡係外掛嘅存在

鬼叫佢係式神位短時間咩。緊係上高速班

其實龍神勁啲定天上尊勁啲

其實先生可唔可以降神降自己落嚟?
先生自己已經係神明

我突然係到諗 如果一開頭唔放軍隊出黎 所有軍隊係神國到待命 等吉仔一個一個咁捉人入黎群毆 係咪無敵

邊十二個

改名做 圍毆領域

等出面班式神軍隊9等

貴人、騰蛇、朱雀、六合、勾陣、青龍、天空、白虎、大裳、玄武、大陰、天后

喱家咪準備降神囉

當然啦 主角喎

佢本人已經喺到降自己出黎做乜

1.5個自己

忽發奇想，吉仔係LKY面前降神個式神版LFY

我都係咁諗
先降自己落嚟再附身落自己到
再buff強自己

或者LKY降神自己she she
吉仔降神吉仔就...

唔好吊大家癮啦，出多篇🙈🙈

樓上借啲依唱歌推post

—————-

光復香港 時代革命

我估十二式神盤即係操神總鋼，十二式神對應5別天神+神世七代，總數12
應該先生同安培打完就會講

尼古拉一開始話自己係魔修喎，唔係話魔修嘅人係勁過同階好多架咩？之前萬魔門門主都係半神階一打幾十照贏
不過先生有主角光環另計

十二式神係安培晴明整出嚟嘅式神 姐係呀君龍祖先整嘅 十二個嘅名上面有人講左

而翔有用江仔身體嚟用式盤召喚過同附過身

嗰12式神好似住係式盤，無式盤無得召

成個遠吉殿附曬上身算啦

子爭 佢call神皇果度打錯左幾次做高皇

超級無敵我佛你

是

可能先生要俾人打中先feel自己已經金鐘罩護體

鳩up先係佛國域最勁嘅招式，吉仔一早掌握到

上次吹吹吓水成佛嗰吓真係sosad

嘩 個post話咁快700幾時又新po加更

廖永祥雙手十合

難得有個角色唔係喺一話入邊領便當
希望佢可以光榮戰死保留全屍

好撚期待
快啲出文

然後條屍送俾尼古拉?

清洗靈魂好似有用啲

仲唔出文無餸送飯

就1點

第二十七卷 操神總綱
第三百六十四章 戰場上

附身狀態的廖永祥只用蠻力甩開了安倍的手。

「龍神？」安倍皺眉道。

「是。」

安倍出身自最有名的陰陽家族，不過從沒有聽過龍神降神。

「好了，來吧！」廖永祥身上有一套虛幻的龍鱗鎧甲，背後一對若隱若現的黑色肉翅，雙手的「拳套」長有利爪，全身都散發著惡毒兇猛的野獸氣息。

「你到底是甚麼人？」安倍側頭問道。

「忘了嗎？我是遠吉殿殿主——廖遠吉。」

安倍笑了一笑，右手張開，一片片紙人從他的手下方飛出來。紙人不斷飛向廖永祥，他先往後倒退拉開距離，卻發現紙人仍然緊追不放，他只好伸手抓去，在指尖觸碰到紙人時，紙人隨即爆炸起來，爆炸威力巨大，就算有龍神附身，他的指頭也被炸得出血。

自把安倍拖入神國起，廖永祥沒有停止過以法則來無限弱化對方，不過對方彷佛完全不受影響，最奇怪的地方是安倍沒有散發出丁點心之力的感覺，若他真的以靈異力效果來利用法則，怎樣都應該可以感應心之力。

「你能夠利用法則，不是基於靈異力。」廖永祥甩著流血的指頭道。

安倍木無表情地看著廖永祥。

「我感應不到心之力，你的雙眼也沒有出現任何圖案，我不能夠確定世間上有沒有種發動模式的靈異力，不過我更加傾向相信是你擁有可助你有限度掌握法則的道具。」廖永祥指著安倍道。

安倍的表情沒有絲毫改變，沒有絲毫動搖，既沒有承認，也沒有否認，廖永祥真覺今次真的猜中了。

「不管你身懷何等寶物，我也要得到手。」廖永祥換上赤木弓，拉弓引箭，運行著澎湃的無償內力射出一箭。

「武林域。」

廖永祥鬆手射出勢如破竹的一箭。

箭比聲音要快，快得令人看不到，聽不到。安倍只憑廖永祥鬆手的動作來猜測箭已出手，於是雙手交叉在身前，護住腦袋，不過箭沒有射在他身上。

「咦？」安倍感到一絲疑惑，立刻朝身後反身踢出一腳。

「不錯的反應，不，不是反應，是你猜到了。」廖永祥墜肘壓向安倍的腿骨，破掉反身一腳同時用同一隻手往前出拳，連消帶打。安倍吐一口氣，身前泛起一片霧氣，廖永祥的拳擊入霧裡，眼看已擊中了安倍的臉，卻感到完全不著力。

「又是結界！」廖永祥咬牙道。

「為了安倍家的名聲，我會盡全力把你擊倒。」安倍君龍拍拍自己的鎧甲，一身裝束換成標準的陰陽師服——黑色縫腋袍。

「哼！」廖永祥冷哼一聲，握著赤木弓的手急劈，氣勢磅礡，殺氣滔天，是《箭術》控弓篇的「日落西山」。

為應對日落西山，安倍把更多的陰陽力輸入到法寶中，加強對法則的操控，不單止牽制著神國，更加強了護身結界的效果。

赤木弓敲在安倍的頭殼，可是就是觸碰不到他。

「只要我的結界尚在，你就傷不了我！」安倍喊道。

在神國外，龍神位面的戰爭未有停止。

沒有指揮官，沒有軍師，式神聯軍的行動變得單一，有時候前方在進攻，後方卻後退，前線需要後退時，後方卻把路塞住。不過式神聯軍之中多數人都是神明，其中還有神明三階，在戰力方面完勝，儘管在行軍方面比不上遠吉殿，仍未出現敗兵之象。

戰況膠著，本來分開的四時將軍隊改變戰術，以春淨軍為中心集結。式神軍因應情況也集結在一起，兩軍陷入了對峙局面。

四時將在前線集合，士兵們擺著方陣，兩軍對峙處暫時未有出現任何暴力畫面。

「大家都到齊了。」度世微笑道。

「嗯，殿主說只要他和敵人消失後，我們便馬上會合。」夢炎點頭道。

「真可惜啊，數據可不足夠呢！」尼古拉早就從浮空艦走了下來。

「哼，最重要是把對方殺光。」落紅伸展著雙手道。

「呵欠，既然完結了我先回去了。」尼古拉擺擺手道。

「你要去哪？戰爭未完。」夢炎抓向尼古拉的肩膀道。

尼古拉肩膀一沉，往身旁滑開一步，躲開了夢炎的手。「我的部分完了，殿主不是說過我們集合後就不用再指揮軍隊嗎？」

「是，不過你也是遠吉殿的戰力之一。」夢炎皺眉道。

「放心吧，有你們便行，別忘了副殿主和少殿主他們還未出手呢！他們可是殿主悉心栽培的戰力，比起我們還要強。」尼古拉笑著說。

「多一分戰力就是多一分戰力。」夢炎道。

「夢大哥別著急，尼古拉想先離去就讓他走吧，有他留下來的傀儡便足夠。」駱嘉怡走到夢炎身旁，在她身後還有四位少殿主和一個人，是龍神村的村長——福特．法芙尼爾。

「福特將會負責指揮軍隊。」駱嘉怡道。

「他只是個人類。」夢炎用帶著不屑的目光看著福特。

福特沒有逃避夢炎的眼神，他知道他接下來要指揮的軍隊都是比他要強的人，若他沒有足夠的魄力，是不可以統率群雄。

「我雖然是人類，但是我具備領軍之才。」福特挺胸道。

「如何證明？」夢炎問道。

「若他是殿主所指派的人，我們便需要相信他，因為我們要相信殿主的決定。」落紅道。

夢炎想了一想，徐徐點頭道：「你說得對，是我錯了。」

「別這樣說，冬將軍只是為了遠吉殿的兄弟著想，怕他們的性命交到一個廢物手上。」福特道。

「說得好！既然你是殿主所指派的人，我就代表冬炎軍答應了你的所有調度。」夢炎負手道。

「謝冬將軍。」福特拱手道。

「秋寂軍也是。」落紅道。

「春淨軍會堅守崗位為各位服務。」度世合十道。

「別看著我，我早就想走了，整隊夏研軍交給你指揮，我先走了。」說罷，尼古拉就用傳送石離開了。

福特感到胸口有一腔熱血在沸騰，他造夢都沒有想過自己有能力統率一隊神明軍隊。

「好，全軍聽令，準備展開攻勢！」福特指著前方大喊。

村長咁犀利

春將軍會堅守崗位為各位服務

村長好型

每個人都有自己崗位

春淨軍無錯呀

係咩我重睇先 sor

村長

仲未打完
快d 出哂佢啦

冬炎 秋寂 春淨 夏研
重睇十次

我不能夠確定世間上有沒有種發動模式的靈異力

廖永祥真覺今次真的猜中了。

仲好似漏左個得字

去到咁，用無極槍可唔可以傷到安倍？

應該係直覺

屌你得嗰少少。。。儲幾日再入來

唔知點解我鍾意安倍呢個角色， 如果佢唔使死， 加入做軍師就好

希望會見識到先生屈機既一面，然後屈服

Ｇ持

仲未睇到安倍大戰吉仔嘅精華

其實先生都唔係好屈到佢

先生去咁多個域修練，又吸咁多域界能量，竟然屈唔死一個淨係識陰陽力嘅神三蛋散，會唔會有點兒那個
用虛無消走佢啲結界唔得咩

法則應該唔得

究竟係咩法寶可以控制到法則

就算得，都可以係當磨練下戰鬥啫
之前武神都提江河唔可以淨係靠心之力同靈異力要鍛鍊其他體系

想問下武神 係咪未有故講佢

我不能夠確定世間上有沒有這種？發動模式的靈異力

有無人開盤最後吉仔用咩方法贏安倍？
佛國域鳩up感化佢 1:100

笑左

虛無啦 1:1

首先有冇整個先生能力List出黎整理下 應該多到爆

沒有指揮官，沒有軍師，式神聯軍的行動變得單一，有時候前方在進攻，後方卻後退，前線需要後退時，後方卻把路塞住。不過式神聯軍之中多數人都是神明，其中還有神明三階，在戰力方面完勝，儘管在行軍方面比不上遠吉殿，仍未出現敗兵之象。

和理非，勇武

廖永祥右手握著無極鎗，運行心之力、佛元力及神力竭力去胡說八道，以無極鎗的槍口指著安倍君龍。「無極鎗，無極之意，鳩up法測附無極。」

好似係有個獨立故講佢
好似係《天命奇遇傳》
唔知有冇記錯

未有

咁先生召喚左龍神附身之後可唔可以同時召喚埋別天神幫佢？

三章都未打完

安倍唔用法寶係咪無得打

應該打到兩個無哂力，然後十狼暗殺尾刀

你嗰個可能性仲低，先生一定贏，睇下咩方法啫

無極槍或者逆天幣

逆天幣用處係咩唔記得咗

未有逆天幣

用黎破壞因果

江河都有五輪創世呢啲必殺技，先生唔係無呀

仲有提過，搵一個可以練到手又唔會殺到自己嘅人練係好岩

應該要突破神4了

安倍話只要有陰陽力吉仔就傷唔到佢
可能係輸ge伏線

用虛無針對神力同陰陽力

應該可以
劍入空門/空界都可以咁樣控制

破神箭針對神力，虛無針對陰陽力唔係仲好咩

破神箭比佢破解咗

男豬識咩魔法？

法則set咗傷唔到佢，會唔會係漢多岀手神國中的異空間，異空間針對消除陰陽力，或者負陰陽力空間 子爭我課金你岀文啦

幾時有講過有負陰陽力

翻睇左呢幾篇幾次
安倍既法則係咪要知道對方用咩能量
先可以用法則去抵擋吉仔既攻擊？
而因為安倍未見過盧因石
所以要用武士刀去擋？

咁最後吉仔會唔會係用盧因整陣法/結界抵消安倍既能力？

負魔力都有，可能有負陰陽力呢 真元力同內力都至少有兩款或更多

咁用多過一種能量係咪就得

有負魔力，可能有埋負陰陽力掛

其實虛無可唔可以放係結界之內

好耐無等文等咁苦

點解呢個式神位面既比重咁多既，歐巴係咪又伏線埋下？

因為子爭鍾意式神

白虎嫩穴

同你老婆講

有料

先生呢次都無試過mix埋d 力量用
仲要係一個一個黎

咪囉，成日話百練者勁在可以mix 埋一齊，加埋一齊威力就唔止一加一

我唯有咁諗
佢一次用一種力量體系，係建構緊一個迴路破個結界

應該係試緊用咩有效

因為子爭鍾意式神中二病

我反而覺得佢試緊安倍GE法寶仲有咩能力

我估安倍個結界盾係血繼網羅嘅產物，要加入仙術先可以攻破

時間暫停，再偷偷地行過去偷左安倍個小法寶

個結界係長開

分分鐘係安倍有系統之物

係喎，先生之後會一直用既系統之物係咩武器？

第二十七卷 操神總綱
第三百六十五章 群龍無首

除了廖永祥和安倍君龍陷入生死之戰外，在龍神位面的兩隊軍隊也開始了生死相搏。

福特有廖永祥所賜的傳訊玉，能夠即時把命令傳開，做到令瞬達的效果。所謂兵貴神速，不單止行軍速度要快，指令也要快才能應對瞬息萬變的戰況。

福特讓四時將的軍隊繼續保持分開，彼此相靠而沒有混在一起，因為士兵之間已在將軍們的訓練下有了默契，不能把遠吉軍看成單一軍隊，應該繼續把他們視為四隊士兵來處理。

秋寂軍戰力最強，福特令他們作先鋒，以鋒矢陣陷陣。落紅身為秋將軍，也是一位戰鬥狂人，自薦作為箭頭，其實就算她不自薦，為了發揮鋒矢陣的最佳效果，福特也會命令落紅擔當箭頭。

令下即行，秋寂軍擺好陣型，領軍朝著式神軍衝去。

對方見遠吉殿來勢洶洶，立刻讓具名式神們走到前線，布出防線抵擋攻勢。然而鋒矢陣是集中攻擊的陣型，草草布下的防線雖可阻擋遠吉殿，卻無法擋得住箭頭。落紅戴上了赤焰離火拳套，一拳揮出，赤焰席捲前方。

由多名式神——天照大神、月讀、須佐能男命，組成的防線正面受到落紅的赤焰攻擊，它們用肉身把赤焰擋住。

天照大神、月讀、須佐能男命是伊奘諾尊清洗污穢時所誕生的三貴子，它們的本尊之間有著一定關聯，所以用三貴子布下戰陣時可起到一定增幅作用，不過它們始終是別人召喚出來的式神而不是本尊，所以增幅微弱，而且他們的式神使之間的配合亦不算完美，未能發揮出應有實力，再加上面對如此集中的赤焰攻擊，戰陣更加不能發揮所長。

「給我破！」落紅再揮一拳，赤焰翻滾，式神聯軍的防線被攻出一個缺口。

秋寂軍沒有停下腳步，他們隨著秋將軍往前狂衝，撕開了式神聯軍的防線。

「好，大軍一起上！」福特下令。

其餘三路大軍以秋寂軍作為先鋒，一起衝入了式神聯軍之中。

被破開防線的式神聯軍沒有立刻變成一盤散沙，由於他們來自不同的家族，家族之間都派出代表參戰，所以家族之間可以由表代率領，各自分成一個個小圈，抵抗著遠吉殿的攻勢。

衝入陣中的秋寂軍自各發起攻擊，從內而外擊破式神聯軍，而跟上來的另外三軍，一方面固守破口，另一方面配合秋寂軍發動內部攻勢。各個家族都用式神擋在前方，後方的式神使則忙著布下結界，保護自己的族人。實力較強的家族尚可抗衡秋寂軍，而比較弱小的家族根本沒有抵抗的能力，被秋寂軍逐個擊破。

式神聯軍是式神位面的最強戰力，是半個役使域的戰力，他們雖然身陷苦戰，但是不代表遠吉殿有足以跟半個域界戰鬥的本錢，若非聯軍群龍無首，若非落紅的秋寂軍皆為神階心之力使用者，他們是絕對攻不破式神聯軍的防線。

「撤退！」有家族代表大喊。

除了那個家族外，其他家族都開始撤離，沒有領軍人物，他們留下來只是白白送上性命。撤退的軍隊把實力強大的士兵留下，實力較弱的人先行後退，在退卻的同時布下結界，免得被遠吉殿乘勝追擊。

「他們要退了，冬炎軍聽令，放出空中偽神部攔截，於我指定的三個地點發動《乾坤鼓動天地無償功》大陣，把逃兵絞殺成肉碎，斷絕他們的退路！」福特揚手道。

夢炎聽令，立刻命飛行妖獸分為三隊衝向福特所指的三處，用最快的速度布下戰陣，迎接忙於撤退的式神聯軍。

「前方有敵人！」式神聯軍的士兵大喊。

偽神妖獸訓練有素，他們的修行之路已完，所以把所有的精力和時間都放在戰陣上的磨合，可以說就算計上了正副殿主、四時將和一眾少殿主等精英戰力，整個遠吉殿最強戰爭兵器並不是他們那群精英，而是已集結成陣的偽神軍隊！

三隊偽神運行起戰陣，純粹的無償內力波動化為實物，變成纏繞在三軍之外的一片薄膜。《乾坤鼓動天地無償功》本來就是達到武道根源的最終武學秘訣，以它作為核心所開發出來的戰陣同樣是威力驚人，加上偽神們身為妖獸，身體強橫，更能夠發揮出戰陣的威力。

「那是甚麼？」有士兵聲線顫抖地問道。

「別理會他們，我們硬闖過去！」

式神聯軍放出式神，海量的具名式神各顯神通，盡全力要擊潰偽神兵團。

凝如實物的無償內力隨著陣中士兵而晃動，寒心的殺氣延綿百里，把整個戰場都覆蓋。

「很可怕的殺意，罪過，罪過。」度世閉起雙眼，拿著念珠誦讀佛經。

「你的士兵，很厲害。」還在追殺著式神聯軍的落紅冷冷道。

「是殿主厲害，把一群本來與修行無緣的人改變成遠吉殿的利劍，若沒有殿主，他們今天或許還在故鄉被人類追殺。」夢炎微笑道。

福特見時機成熟，大喝一聲：「攻！」

三隊釋放著滔天戰意的偽神兵團，在福特的一聲令下，不經思考就一起攻擊。運行了好幾周天的內力比起剛才更為凝實，無償內力如鞭又如龍，甩向式神聯軍所召喚出的那群式神。

在場的式神使們本來就是正在撤離的士兵，沒有陣式可言，而實力也較弱，他們所召喚出來的式神只能各自為政，獨自抵抗著不含神力卻絕對是神明級別的攻擊。在偽神兵團的攻擊下，式神們逐個消散，躲藏在式神後的式神使失去了屏障，只能以肉身抵抗，不過這群式神使當中最強的只有神明一階，根本擋不住偽神戰陣的攻擊，

逃兵已被攔住了出去，只能倒退回去，可是後方還有源源不絕的士兵正在撤離，雙方擋住了對方的去路，大家堵在一起。

「是時候收網了，發動總攻擊！」福特道。

副殿主同少殿主出手未架

突然諗緊子爭巴係咩突登吊我地癮

秋寂軍皆為神階心之力使用者

請積極討論劇情
可能今晚爆post聽日有2-3篇

又要等聽日

到底有幾多人左右？

唔知聽日會唔會講返先生果邊

記得早幾集好似有講

20幾？

打到最精采先黎分鏡

副同少殿主都仲未出手

起碼打多4篇先完

十狼同 薑汁佢地都未出手

6篇都似

根據劇透，最多4篇內完
大家努力討論劇情

逃兵已被攔住了出去，只能倒退回去

出路？退路？

所以家族之間可以由表代率領，各自分成一個個小圈，抵抗著遠吉殿的攻勢。

兩篇大戰，兩篇打安陪差唔多

安倍
自膠

大家呢幾日都好積極，前2,3日好似500幾，宜家已經800幾

因為難得有個連神國都屈唔到佢既安倍

打到好激

到底安倍件法寶係咩

可能係安倍晴明個式盤

求道玉

但係又好似冇見過先生用啲屈機結界

冇時間鑽研

退路

役使域好睇，如果遠吉殿都有馭龍式神部隊就正

希望有
馭龍就揾返黑龍個隊長同紅龍嗰個
式神就係安倍細路

收唔到老頭就搶人地個仔

翔勁啲定安倍勁啲？仲有翔勁唔勁得過4時將？

其實法則之力係咪最勁
計唔計落力量體系入面?
安倍識少少法則已經可以打咁耐 先生究竟有咩方法解??

法則唔係力量體系 法則就係法則 凌駕於一切之上

先生應該學多啲法則既功發

係咪神4以上嘅人都或多或少有對抗法則嘅手段？

成個式神界得安倍一個勁人

法則都唔係力量體系黎應該冇得學

之前好似師弟個對手既拳法有啲法則係入面

只係見到，唔係用到

《天命劍》會讓人感覺到法則的感覺，並不是它能夠利用法則，而是它可以令使用者看到少量法則，從而產生想要見到的「命運」

打安倍都咁，咁點打天下一統同綠色斗篷

都未出全力

係, 唔係點引我地日日追落去

一次過出6篇啦
等得好辛苦

睇返單春，咁多系統之物嘅，十人眾個個都有

一次過6篇係好爽，但之後嗰個星期會吊癮吊得好痛苦

變左天龍內力大戰
肉眼可能望住d人郁都無郁過就分左屍

好矛盾

文呢。。

好想先生快啲神四

聽日

咁耐冇見去咗邊

cd rom je
我的蟲子一直無離開過

一早煉左系統之物先就唔會打得咁辛苦啦
計劃總跟不上變化，一開始都想起好晒咁多個域既分部先俾遠吉殿曝光，點知宜家都係要打，所以應該系統之物比較迫切需要吧

八個分身用個個計唔計

最強係箭術，究竟系統之物係咪弓呢

應該係江河把幻劍

會唔會一人有多個一件既呢？

先生有冇可能混合唔同嘅體系能量做一種新嘅能量

會，江河都又有幻劍又有無刃

睇黎下集仲會講村長領軍
過多集先再講點打贏安倍

今晚就推爆呢個post

整把弓劍混合

866

大家推得好快

安倍晴明死咗未

再整埋套甲

應該死左，否則唔會叫當家唔會比後代做

而家先870

專屬嘅系統之物同非專屬有咩分別

應該係增幅嘅功率

我啱啱睇番九域，江河只喺4個域嘅神階開始明白同感受到子爭成日寫佢唔夠時間係咩意思。連尼古拉都打唔贏，應該話連君龍都應該打唔贏人造同天選嘅分別

同埋得佢地用到

神明長生不老架

可能去左其他地方

唔係啦之前話神三都會老死

如果先生學左因果業力，會唔會打得輕鬆啲

有好多人上咗神之後都俾後代做當家啦 因為唔再問世事

好似冇出過系統之物防具喎，有都應該幾屈

江河都有白雷套裝同自創套裝，但先生好似冇乜花心機係防具上面

身體已經係防具

尚夏佐個系統之物係頭盔算唔算防具

八九玄功已經夠

因為廢先要搞呢搞路先生精通9個域界力量體系大把招用，無間又可以剔除晒會俾人打中嘅果

都唔會俾人打

可能大陽次元

但因果業力 唔係話用個陣自己都會受到影響咩?
好似之前條友咁永遠無得再升階

先生喺神國入面嘛，法則佢自訂架啫

用混混令因果業力對自己冇負面影響？

賽門弓刃

第二十七卷 操神總綱
第三百六十六章 天外有天

式神聯軍兵敗如山倒，每一秒鐘都有式神使陣亡，這裡可是集結了整個式神位面最強戰力，就算在兵凶戰危的域界戰場上，式神位面都沒有經歷過如此慘重的損失。

他們慌不擇路，潰不成軍，四處亂竄。

若式神聯軍強行保持隊形撤退，福特還可以調兵遣將把對方留下來慢慢殺光，不過若他們不再以隊伍方式撤退，而是各憑本領從四方八面逃去，那麼福特是不可能把逃走的神明通通殺光。

式神使們四處逃逸，遠吉殿軍隊盡力捕殺，不過要追殺一位全心逃亡的神明又談何容易，能重傷他們已是萬幸。

式神聯軍兵敗如山倒，就結果論，遠吉殿是勝了這場仗，不過真正殺了的神明不算多，沒有動搖到式神位面的根本，然而這個結果對遠吉殿來說是跟戰敗沒有兩樣，不同的只是戰敗是馬上被別人剿滅，而現在的「勝利」則是放虎歸山，待式神聯軍重整兵力後，或許會再次發動總攻擊，到時候就不可以用今天的方式來應對，式神聯軍一定會使用針對式的戰術，遠吉殿將會更難應付。

福特見式神聯軍已四處逃逸，沒有下令追殺，反而讓所有士兵先集合起來。

「眾士兵聽令，殿主現在正於神國跟安倍當家交手，我們要留在此處，靜候殿主的安排。」福特道。

福特讓士兵稍息，不用休息的夏研軍傀儡兵團則留守在外圍，擔任偵查和布防工作，防止式神聯軍明面逃亡，暗地裡是詐降誘敵。

回到遠吉神國。

安倍君龍沒有受傷，因為他身上的結界還在，結界仍在為他用法則來拒絕所有攻擊，亦令他可以免受遠吉神國的法則影響。

廖永祥知道攻擊是沒有用，不過他沒有停下攻擊，而且不斷嘗試著不同的方法。

「沒有用的。」安倍握拳揮出，比廖永祥的弓要快一步擊中對方。

廖永祥硬吃安倍的一拳，他無視痛楚，手中赤木弓繼續劈下。

「又劈不到。」廖永祥看著抵在安倍額頭上的赤木弓道。

「現在只要把你的神力和其他力量都消耗掉，你就會任我魚肉，哈哈，你還是快把我放出神國，免得被我殺掉。」

「把你放出神國？原來如此。」

安倍眉頭一皺，知道自己多口了。

「原來你的道具是不可以永續發動，換言之它是具備時間性，要麼自啟動起一段時間後就會失效，要麼是靠你以陰陽力或神力來發動，只要我保持使用神國的法則來影響你，一段時間後你的道具就必然會失效。」廖永祥收起赤木弓道。

「若你有那麼多時間就試試看，別忘了在外面還有整個式神位面的軍隊，你的士兵們很需要你。」

廖永祥笑著搖頭道：「他們不需要我，我確實是有領軍調度的能力，不過我在龍神位面找到一位更加適合的領軍人才。」

領軍者的實力不需要高，不過他的理解力和分析力皆要優秀，而且要具備縱觀全局的本領，福特身懷上述能力，所以廖永祥才會讓他管理役使域分部，讓他代為領軍。

安倍馬上確認情況，他被拉入神國已久，外面的士兵本身就來自五湖四海，失去了他和藤原勇務，一定會變回自各為政的自私鬼，而他見識過四時將軍隊的實力，他們分工有條，只是軍隊之間沒有配合，才會發揮不了應有的威力，假若有人能夠統率他們，到時候哪怕是他統領式神聯軍，也要花費一點心思方可克敵制勝。

安倍知道不宜久留於神國，如廖永祥所想，他可以有限度操控法則的原因是他擁有一件道具，安倍家祖先安——倍晴明留下來的「十二月神式盤」。

十二月神式盤裡寄宿了十二位效忠於安倍晴明的神明，他們甘心成為式神，在安倍晴明座下工作，歷盡千辛萬苦，成為了最強的式神。在安倍晴明飛升到大陽次元後，十二月神式盤就留在式神位面，由安倍家歷代當家保管，一代一代留傳下去。現任當家安倍君龍，順理成章得到了十二月神式盤，而他更是近代唯一一位能夠驅動到式盤效果的當家。

在安倍君龍之前，十二月神式盤對安倍家來說只是一個精神象徵。在安倍史書中記載了式盤的諸多神通，不過沒有人能夠使用它，只有君龍發現了啟動它其中一項能力——操控法則，所以安倍家才有本錢出山。

「廖遠吉，無可否認你確實是的見過最強的人，不管是戰鬥力還是計謀。」安倍君龍解除了式神附身，天常立尊變回式神站在他身旁。

廖永祥同樣解除了龍神附身，再架起赤木弓，以化箭法弄出高品質的箭矢，接著三枚盧因石從納戒裡飛了出來，圍著箭頭轉動。

「或許外面的聯軍已被擊潰，落荒而逃，不過，他們是式神位面的精英，有神世七代式神使、百練者、心之力使用者、大量神明三階，縱使戰敗也絕對不會死絕！」安倍君龍拍拍天常立尊的肩膀，解除了降神。

「只要我把你殺掉，我就可以帶著式神聯軍東山再起，我就可以帶領安倍家走到世界的巔峰。」

「不可能的，我已經摸清了你操控法則的方法。」廖永祥引弓一射，箭化流光，射向安倍的眉心。

安倍沒有閃躲，任由箭矢射來，破神箭射在他的額上，止於眉心前。

「別白費心機了。」突然，安倍驚慌地伸手抓向不能前進的破神箭，死命地抓住箭身。「怎可能？」

安倍的眉心流出一點鮮血，他的法則結界被破。

「你的道具製造了一個如同神國般的半位面，再用特別方法把法則引到外間，其原理實在巧妙，我只可推測而不能掌握它。」廖永祥收起了赤木弓，一步一步走近安倍，「既然我知道了原理，我要做的就是用法則操控你的法則，再消除你法則對我的影響。」

「不可能，若你可以這樣做，不就可以同樣操控其他神明四階的法則嗎？」安倍無法把箭矢弄開。

「不，這是不同的，因為你不是法則的主人，所以這些法則是死的，是不動的法則，是無主的法則，所以我才可以掌握到。」

「就算如你所說，你都不能夠做到！」

「為何？」

「因為我做不到。」

「哈哈，難道你不知道天外有天嗎？」

推下自己

一篇太少了 快啲推爆佢

懶醒以為自己最勁最醒

今日一定爆到

等睇下一篇十二式神降神

通常咁講得都係下一個就到佢收皮，不論現實定小說

下篇搞掂安倍之後，解除神國出返去用式盤召喚12式神殺到佢地冚家產

大家係咪睇得好開心好過隨呢

無錯，話咁快又到週末歡域嘅時間喇

「廖遠吉，無可否認你確實是的見過最強的人，不管是戰鬥力還是計謀。」

如果納戒或者一方戒指爛咗會點？入面啲野會跌哂出黎？入面既世界會崩潰？

子爭今日好明顯特登出早文，之後等聽日歡域

仲以為佢想召12式神

睇納戒個原理係點，如果係開闢空間類，內藏物會即時出現，如果係空間刻印類，咁個通道消失，除咗納戒製造者其他人冇咩可能搵得返

好癲

中秋加更

「你的道具製造了一個如同神國般的半位面，再用特別方法把法則引到外間，其原理實在巧妙，我只可推測而不能掌握它。」

會唔會解釋下係咩方法 好想知

仆街仔咁早出文！先避新post 加更再嚟歡域
好仆街呀

不如收安培做𡃁

安倍係咪唯一一個人類去到大陽次元?

唔係

係米要至少神4先可以飛升大陽次元？下集晴明岀手救人，但同吉仔和解

拎十二式盤

我都係咁覺得 算啦今日中秋，子爭可能要陪女朋友父母食飯

收服佢啦

安倍都係個人才，應該要俾佢知個大局唔止役使域、域界戰場，仲有更大舞台，滅世連鎖等
等佢明白先生可以帶佢去更高層次

上到神四就可以去大陽次元？

幾時再出書

安倍家祖先安——倍晴明留下來的「十二月神式盤」。

君龍打唔打得贏孫戰？ 無救世主佢分分鐘稱霸九域

無可能打贏啦

哪有時間寫

正常係要去

本身嗰啲故呢

邊啲

唔係好明
即係安倍個式盤可以收變身邊嘅法則?
令到先生打唔入佢?

定十二式神既法則

個式盤應該算係小型神國黎
但係安倍只係識將佢入面既法則外放

應該係整左個神國薄膜包住自己同飛出去既野
自己永遠係十二式神個神國入面
咁樣就唔計外放？

等睇係安倍面前叫哂十二隻出黎

好撚型 快啲收埋式神位面

唔可以留係其他次元？

明明對方有能力整到到個神國出嚟，自大嘅本錢係邊，有家底？

推到加更就一次過解釋晒原理因由

945喇

中秋節快樂呀各位！
我是來推post的

教佢點樣用盡個式盤，好似之前搶完人式盤之後殺左人咁

估中有神國

廖永祥解除了混沌，放開吞天劍，單手構成迴路。

「龍神！降神！」

式神法芙尼爾在廖永祥背後出現。

「子爭！加更！」

我諗安倍應該冇能力召到十二式神出黎，所以只係用到少少法則
唉，只有這種程度就已經係安倍家咁多年黎最叻

950了

光

復

香

港

認真諗，佢可以召喚4個別天神已經玩哂役使域。其實好勁架喇。不過天外有天，可能佢個仔更勁

推爆佢

時

代

革

廣

命

場

然而這個結果對遠吉殿來說是跟戰敗沒有兩樣，不同的只是戰敗是馬上被別人剿滅，而現在的「勝利」則是放虎歸山，待式神聯軍重整兵力後，或許會再次發動總攻擊，

講得好

大家唱歌慶節嘅同時唔好忘記啲狗點對我哋啲手足

9.15一定要出

五

應該有能力召到天御中主尊先用得晒個式盤

《願榮光歸香港》的作曲人表示，已尋找發行公司代理歌曲的發行工作，稍後將於各大音樂平台上架。現於Apple Music平台上架的歌曲屬「翻版」，呼籲大家不要支持「假歌」。

721 805 811 831
今晚人鏈
聽日天水圍
後日銅鑼灣遊行

大

訴

求

你諗咋喎

孫戰VS先生, 先生唔出神國都處於下風
先生VS君龍, 君龍拎住個結界先可以係神國留咁耐, 仲要殺唔到先生, 先生射一箭佢都要用全力擋
所以先生(出神國)>孫戰>先生(唔出神國)>君龍

時間，就像乳溝一樣，擠一擠就有了

1001

光復香港

時代革命

Push

Pish

黎明來到 要光復 這香港

推爆

同行兒女 為正義 時代革命

祈求民主與自由 萬世都不朽

我願 榮光 歸香港

他日煲底見